<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Junshoong의 기술블로그 - English</title><link href="http://blog.junshoong.net/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.junshoong.net/feeds/english.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.junshoong.net/</id><updated>2016-02-01T00:00:00+09:00</updated><entry><title>[English] Acronym과 Initialism의 차이점</title><link href="http://blog.junshoong.net/english/acronym-initialism-diff/" rel="alternate"></link><published>2016-02-01T00:00:00+09:00</published><updated>2016-02-01T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2016-02-01:/english/acronym-initialism-diff/</id><summary type="html">&lt;p&gt;공부를 하다가 abbr. 이라는 단어를 보게 되었다. abbr. 은 abbreviation의 약자로, abbreviation의 뜻 "약어, 약자"를 의미한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그러니까 abbr.은 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;공부를 하다가 abbr. 이라는 단어를 보게 되었다. abbr. 은 abbreviation의 약자로, abbreviation의 뜻 "약어, 약자"를 의미한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그러니까 abbr.은 약자의 약자인데... 각설하고, 약어를 표현하는 방법은 여러가지가 존재하는데, abbr. 처럼, 일부 문자를 적고 period(점)을 찍는 경우가 있고, 여러 단어가 걸쳐있는 경우 그 첫문자를 적어주는 경우가 있다. 여기서 후자의 표현 방식을 acronym, 혹은 initialism 이라고 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그런데 여기서 acronym과 initialism은 차이점이 존재한다. 같은 뜻의 두 단어가 있으면 뭔가 차이가 있는 법. 구글링을 좀 해봤더니 차이점을 찾았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.todayifoundout.com/index.php/2012/05/the-difference-between-an-acronym-and-an-initialism/"&gt;The Difference Between an Acronym and an Initialism(영문)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;acronym은 줄인 단어를 발음 할 수 있는 경우에 사용한다. 예를 들면 링크에 나와 있듯이 RAM (Random Access Memory), LASER (Light Amplification by Stimulated Emission of Radiation), NASA (National Aeronautics and Space Administration)는 각각 "램", "레이져", "나사"로 발음할 수 있다. 이런 약자들을 acronym 이라고 부른다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;initialism은 줄인 단어를 발음 할 수 없는 경우에 사용한다. FBI (Federal Bureau of Investigation), CIA (Central Intelligence Agency)를 "에프비아이", "씨아이에이" 처럼 발음하는 경우 initialism이라고 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더불어서 링크에 댓글에서 하는 얘기도 상식선에도 도움될 얘기를 하고 있으니까 참고해도 좋겠다. 하지만 정확한 문법인지는 각자가 확인바람.&lt;/p&gt;</content><category term="english"></category></entry><entry><title>[English] blinking 과 flashing의 차이</title><link href="http://blog.junshoong.net/english/blinking-flashing-diff/" rel="alternate"></link><published>2016-01-26T00:00:00+09:00</published><updated>2016-01-26T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2016-01-26:/english/blinking-flashing-diff/</id><summary type="html">&lt;p&gt;KWCAG를 공부하는 중 원칙 2인 운용의 용이성 중 지침 2.3의 광과민성 발작 예방 관련한 검사 항목 2.3.1 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;KWCAG를 공부하는 중 원칙 2인 운용의 용이성 중 지침 2.3의 광과민성 발작 예방 관련한 검사 항목 2.3.1 부분 이슈이다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;2.3.1 (깜빡임과 번쩍임 사용 제한) 초당 3~50회 주기로 깜빡이거나 번쩍이는 콘텐츠를 제공하지 않아야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;혼란이 오는 부분은 깜빡임과 번쩍임이라는 단어를 같이 사용한다는 점이다. KWCAG는 기본적으로 영문으로된 WCAG를 가져오면서 작성된 점을 미루어 &lt;a href="https://www.w3.org/TR/WCAG20"&gt;W3C의 원문&lt;/a&gt;을 찾아나섰다. 문서 안에는 flash와 blink의 의미가 명시되어 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KWCAG에서 보듯이 번쩍임은 Flash를 의미하고, 깜빡임은 Blinking을 의미한다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;flash  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a pair of opposing changes in relative luminance that can cause seizures in some people if it is large enough and in the right frequency range  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note 1: See general flash and red flash thresholds for information about types of flash that are not allowed.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note 2: See also blinking.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;번쩍임&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상대 밝기가 서로 변화하는 한 쌍이 충분히 크고, 적절한 주파수 범위 내에 있다면, 어떤 사람들에겐 발작을 유발할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note 1: 허용되지 않는 번쩍임의 유형에 대한 정보를 위해 일반적인 번쩍임와 빨간 번쩍임의 임계 값을 보시오.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note 2: 깜빡임도 확인하시오.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;blinking&lt;br&gt;
   switch back and forth between two visual states in a way that is meant to draw attention&lt;br&gt;
   Note: See also flash. It is possible for something to be large enough and blink brightly enough at the right frequency to be also classified as a flash.  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;깜박임&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;주의를 끌기 위한 의미 있는 방법으로, 두 시각적 상태가 앞뒤로 교차한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Note: 번쩍임도 확인하시오. 충분히 크고 적절한 주파수에서 충분히 밝게 깜빡이면 또한 번쩍임으로 분류될 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;문서를 보면 추측할 수 있듯이,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;깜빡임(Blinking)은 단순히 두 가지의 상태가 전환되는 모습을 나타내고, 충분히 크고 밝게 빛나면 번쩍임이라고 볼 수 있겠다. 번쩍임(Flash)에 대한 정보는 자세하게 나와있는데, 상대 밝기부터 번쩍임에 대한 임계 값도 안내 되어있다. 결국, Flash와 Blinking은 그 정도의 차이라고 볼 수 있겠다.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;참고자료&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;KWCAG 2.0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.w3.org/TR/2008/REC-WCAG20-20081211/#blinksdef&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.w3.org/TR/2008/REC-WCAG20-20081211/#flash-def&lt;/p&gt;</content><category term="english"></category><category term="accessibility"></category></entry></feed>