<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Junshoong의 기술블로그 - Life</title><link href="http://blog.junshoong.net/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.junshoong.net/feeds/life.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.junshoong.net/</id><updated>2018-01-01T00:00:00+09:00</updated><entry><title>[Life] 2017 회고</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/retrospection-2017/" rel="alternate"></link><published>2018-01-01T00:00:00+09:00</published><updated>2018-01-01T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2018-01-01:/life/retrospection-2017/</id><summary type="html">&lt;p&gt;지난 2016년의 회고를 간단하게 살펴봤다. 보니까 마지막에 이런 말을 했더라.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;순간순간 최선을 다해 살지만 이 순간이 가장 행복한게 중요하다. 좀 …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;지난 2016년의 회고를 간단하게 살펴봤다. 보니까 마지막에 이런 말을 했더라.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;순간순간 최선을 다해 살지만 이 순간이 가장 행복한게 중요하다. 좀 더 행복해지기 위해서 노력하는 사람이 되야겠다. 많은 일들로 바쁜 한 해였지만 알찬 한 해였기도 하다. 올해는 좀 더 &lt;strong&gt;이뤄내는 한 해&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;행복한 한 해&lt;/strong&gt;가 되면 좋겠다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;나에게 2017년은 &lt;strong&gt;이뤄내는 한 해&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;행복한 한 해&lt;/strong&gt; 였는가?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정신없이 한 해를 보내서 내가 도대체 어떻게 보냈는지 사실 정리가 되지는 않지만, 가장 큰 고비였던 취업을 해낸 해이기에 이뤄내는 한 해라고 생각한다. 이런저런 과정에서 나름 행복하게 한 해를 보내온 것도 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;하지만 너무 정신이 없어서 하나도 정리된게 없는 듯한 한 해 였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내년에도 나름대로 여러 계획이 있지만, 구체적인 계획은 차치하고 나의 습관과 마음가짐에 대해서 생각을 해봐야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;무엇보다도 좀 더 내 사람, 내 일에 대해서 성실한 한 해가 되는게 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;물론 언제나 노력한다고 열심히 했다고 생각하지만, 과연 지난 해 만큼 열심히 살아 왔는가? 한다면 계속 현재에 안주해온 느낌도 없지 않다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;타성에 젖어있는 이 느낌은, 자괴감이 들면서도 다시 변화의 물결을 타기도 쉽지 않다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;아주 작은 습관부터 길러서 다시 성실하게 몸을 움직이는 한 해&lt;/strong&gt;가 되어야겠다. &lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="2017"></category><category term="restrospection"></category></entry><entry><title>[Life] 2016 회고</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/retrospection-2016/" rel="alternate"></link><published>2017-01-19T00:00:00+09:00</published><updated>2017-01-19T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2017-01-19:/life/retrospection-2016/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="2016년 회고" src="/images/2017-01-19/01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016년은 내 인생에서 &lt;strong&gt;가장 바쁘게 살아온 해&lt;/strong&gt; 였다. 실제로 내가 이뤄낸건 많지 않지만 많은 시도와 많은 경험과 많은 시간을 쏟아부은 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="2016년 회고" src="/images/2017-01-19/01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016년은 내 인생에서 &lt;strong&gt;가장 바쁘게 살아온 해&lt;/strong&gt; 였다. 실제로 내가 이뤄낸건 많지 않지만 많은 시도와 많은 경험과 많은 시간을 쏟아부은 해다. 일기를 쓰질 않아서 뚜렷하지는 않지만 조금씩 작년을 되짚어보도록 한다. 적으면서 정리하고 되돌아보고 반성하고 깨닫는 시간이 되면 좋겠다. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;일&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;연초에는 웹접근성 관련 사회적 기업에서 두달동안 인턴십을 했었다. 새 해를 시작하면서 스스로 많은 자극을 피부로 느끼고 내 인생에 있어서 많은 생각을 하게 만드는 시간이었다. 장애를 가진 사람들을 조금이나마 이해하게 되었다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;장애를 갖지 않은 비장애인들도 서로 '다른' 부분이 있다. 그런 서로의 '다름'을 인정하고 서로를 이해하고 차이에서 오는 불편을 줄이기 위해서 '접근성'이 필요하다. 꼭 웹이나 IT, 컴퓨터에 국한되지 않고 여러 방면에서 이 '차이'들은 불편을 가져오곤 한다. 신체적 장애를 가진 분들이 겪는 불편을 옆에서 보고 들으면서 이전에는 무관심했던 그들의 불편을 볼 수 있는 시각을 가지게 되었다. 요즘은 종종 "이런 부분에서 누군가는 이렇게 불편을 느낄 수 있겠구나" 하는 생각을 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여러 경험을 얻는 건 중요하다. 인도인지.. 속담에는 &lt;em&gt;'그 사람의 신발을 신어보기 전에 그 사람의 발에 대해 말하지 말라'&lt;/em&gt; 라는 말이 있다고 한다. 물론 내가 다른 사람의 입장이 되어보는게 쉽지 않을 수는 있다. 하지만 그 사람이 느끼는 것들에 대해서 듣고 옆에서 지켜봄으로써 그 사람을 이해하려는 노력을 해야한다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;요즘은 생각은 점점 커지지만 행동은 쉽게 변하고 있지 않음을 느낀다. 내 생각을 쓰면서 정리하고 행동을 개선하도록 노력하자.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;학교&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;학교를 다니면서 정신없이 시간이 흘렀다. 아무래도 3학년이 제일 바쁜 시간인 것 같다. 내가 원하는 분야의 공부와 내가 원하는대로 시간을 배분하기보다 학교에서 요구하는 학점과 졸업요건을 위해 정신없이 수업을 들어야했고,  이건 기초적인 것이라며 채찍질하는 스스로 때문에 더 바쁜 시간을 보냈다. 후회는 없지만 질리는 시간이기도 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;교내에서 IT관련 소모임을 운영하고 있는데 아무래도 구성원들의 참여를 독려하고 한 명 한 명 신경쓰면서 학교와의 이해관계도 조정해야했다. 재작년과는 다른 운영형태로 인한 과도기적 상황, 충분치 못한 시간 등 여러 문제를 겪으면서도 조직내에서의 갈등 조정과 전체적으로 볼 수 있는 시각을 얻기도 했다. 나름대로 안정기에 접어든 듯 하지만 여전히 현재진행형인 여러 문제들에 놓여있다. 개인적으로 가장 고민되는 부분은 구성원들의 참여를 어떻게 이끌어내야하는 것인가의 부분이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;봄에는 소모임활동이 교과활동보다 더 바빴다면 2학기에 들어서는 수업들로 더 바쁜 시간을 보냈다. 6개의 전공과목을 소화하면서 &lt;strong&gt;burnout&lt;/strong&gt; 되는 순간이 자주 찾아왔지만 어떻게든 마지막까지 끌고 간 느낌이다. 중간중간에 소모임 내에서, 그리고 교내 학과 워크샵에서 &lt;a href="http://www.slideshare.net/Vaporize93"&gt;발표를 할 기회가 있었는데&lt;/a&gt;, 모든 발표를 다른 내용으로 진행하다보니 부담은 컸지만 발표라는 행위 자체에 대한 부담이 많이 덜어졌다. 내성적인 편인 나에게는 많은 도움이 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;팀 프로젝트를 진행하면서 시간의 촉박함이나 이해가 되지만서도 답답했던 순간순간들이 떠오른다. 그럴수록 필요했던건 상대방의 입장을 고려해보기. 학교에 다니고 수많은 수업을 듣고 각자의 일정과 컨디션이 다른 상황에서 나와 같은 입장으로 생각하고 대하게 되면 서로 많은 부담을 가질 수 밖에 없다. 그런 상황에서는 완벽하진 않더라도 안정적인 상황을 유지해나가는게 더 중요하다고 생각했다. 나름대로는 여러 고민이 있었지만 좋은 결과를 얻었다고 생각된다. 고생했던 팀원들이 기특하고 고맙기도 하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아무래도 학생이다보니 학교에서 더 오랜시간을 보내고 더 많은 신경을 쓰게 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;삶&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;내가 지향하는 &lt;strong&gt;저녁이 있는 삶&lt;/strong&gt;을 위해서 저녁도 밤도 없는 한 해를 보냈다. 미래의 행복을 위해 현재의 행복을 희생하는건 지양해야 하는 부분이지만 살다보니 이렇게 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;올해는 좀 더 자고 좀 더 나와 내가 사랑하는 사람들을 돌볼 수 있는 한 해가 되었으면 좋겠다. 약해진 건강도 챙기고 내가 사랑하는 사람들을 바라보고 신경써야겠다. 흘러가는대로 정신없이 살지 말고 내가 컨트롤할 수 있는 부분에서 내 의도를 통해 살도록 노력해야겠다. 이를 위해 일기도 꾸준히 쓰고 정리할 수 있는 시간을 마련하도록 노력해야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016년에 내 삶을 위해서 노력했던 일 중에서는 &lt;strong&gt;가계부 쓰기&lt;/strong&gt;를 꼽을 수 있겠다. 구글 스프레드 시트를 통해 내 얼마되지 않는 재산을 관리했다. 1000건이 넘는 자료를 작성하면서 내가 한달에 어떤 부분에서 얼만큼의 돈을 쓰고 얼마나 낭비하는지도 알 수 있었다. 올해도 시작과 함께 &lt;a href="http://kimjmin.net/2016/12/dmitri-account-book-2017/"&gt;새로운 가계부를 작성&lt;/a&gt;하고 있는데 좀 더 계획적인 소비를 할 수 있을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;여행&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016년에 갔던곳들을 생각해봤다. 화천 산천어축제, 순천만, 인천 차이나타운과 월미도, 통영, 태국 푸켓, 일산 헤이리 등 여러 곳을 여행했다. 당일로 가기도 하고 푸켓의 경우에는 3박 5일을 갔다왔는데 모두 행복한 여행을 즐겼다. 여행을 가는건 가는 곳도 중요하지만 함께 가는 사람이 중요하다. 나와 항상 함께 해주는 여자친구에게 다시 새삼 고맙다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여행을 통해서 내 지친 일상에 활력을 불어 넣곤한다. 멀지 않은 인천이나 일산정도의 거리는 당일로 다녀올 수 있어서 좋았다. 차가 없는 나에게 대중교통으로 갈 수 있는 당일 여행은 이 정도겠지만 이로도 충분한 휴식이 될 수 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;올해는 좀 더 다양한 곳에 좀 더 자주 여행길에 올라야겠다. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;사회&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;내 개인적인 회고라기보다는 개인적이지 않을 수 있는 바램들이다. 박근혜와 최순실, 그리고 수많은 정치인들과 기업인들에게 많은 농락을 당한 해였다. 비단 2016년 뿐만은 아니겠지만 이제 와서라도 조금씩 사람들의 인식이 깨어나고 있는 것 같아 다행이기도 하다. 많은 얘기를 하고 싶지만 정리되지도 정제되지도 않을 것 같아, 간단한 바램들만 적어본다. &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;어쩌면 우리는 꼭두각시, 사회가 조종하는 끈에 매달린 꼭두각시인지도 모른다. 그러나 적어도 우리는 지각을 지닌, 인식을 지닌 꼭두각시다. 그리고 아마도 우리의 인식은 우리를 해방하는 첫걸음이다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 스탠리 밀그램 -&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;옥시 가습기 살균제 피해자, 삼성 반도체공장 노동자, 세월호 참사 유가족, 일본군 위안부 피해자 할머니, 임금체불과 노동력착취에 시달리는 수많은 비정규직 노동자들.. 여러 문제가 해결되지 않은 채 매년 쌓여만 가고 있는데, 올해에는 그들에게 위안이 될 결과를 안겨줬으면 좋겠다. 그리고 모두가 잊어버리지 않았으면 좋겠다.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;기술&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2016년에는 코딩기술보다는 좀 더 &lt;code&gt;DevOps&lt;/code&gt;에 치중되었다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Linux&lt;/code&gt;를 사용한지 올해로 3년이 되었는데 작년에는 Mint도 쓰고 ElementaryOS도 썼지만 결국 Arch로 와서 익숙해지고 있다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Python&lt;/code&gt;을 공부하기 시작하면서 Django를 같이 공부했고 지금도 계속 보고 있다. 멋진 정도는 아니지만 팀 프로젝트로 Django를 사용해서 좀 익숙해진 느낌이 든다. TDD를 같이 공부해서 프로젝트할때 테스트를 먼저 작성하는 습관을 들이고자 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Docker&lt;/code&gt; 스터디를 통해서 배운 내용을 토대로 Docker를 프로젝트에 직접 적용해보기도 했다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Git&lt;/code&gt;은 이전부터 써보긴했지만 올해 들어서 드디어 제대로 쓰기 시작한 느낌이다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;AWS&lt;/code&gt;도 프로젝트를 진행하면서 처음으로 사용해봤는데 아마존의 대단함을 새삼 깨달았다. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;묵혀두던 &lt;code&gt;RaspberryPi&lt;/code&gt;는 여전히 묵혀지고 있지만 올해에는 간단한 IoT기기를 만들어보려고 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;시간이 나는 대로 &lt;a href="http://codewars.com/"&gt;CodeWars&lt;/a&gt;에서 알고리즘 문제를 풀어보려고 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오픈소스에 기여하고 싶은데 아직 실력도 영어도 잘 안되서 진입장벽이 좀 느껴진다. 작고 이해할만한 프로젝트를 찾아서 작은 이슈라도 꾸준히 올려봐야겠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;커뮤니티활동을 조금씩 하고 세미나를 다니곤 했다. Django Girls 세미나와 Ubuntu 세미나, &lt;strong&gt;9XD모임&lt;/strong&gt;, Python 격월세미나 등을 참석하면서 여러 사람을 만나기도 했다. 낯을 가리지만 그래도 좋은 사람들을 만나게 되어 기쁘다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;블로그를 Tistory에서 Github로 옮겼는데 올해는 꾸준히 글도 쓰고 영문 포스트도 써보고 싶다. 블로그 자체도 어느정도 손봐서 보는 사람이 편한 블로그가 되면 좋겠다.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;결론&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;늦게나마 한해를 정리해봤다. 정리한다는 행위가 하고 있을때는 참 좋은데 시작하는게 쉽지 않다. 늦게나마 이렇게 되돌아 보니 뿌듯하긴하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;순간순간 최선을 다해 살지만 이 순간이 가장 행복한게 중요하다. 좀 더 행복해지기 위해서 노력하는 사람이 되야겠다. 많은 일들로 바쁜 한 해였지만 알찬 한 해였기도 하다. 올해는 좀 더 &lt;strong&gt;이뤄내는 한 해&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;행복한 한 해&lt;/strong&gt;가 되면 좋겠다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="2016"></category><category term="restrospection"></category></entry><entry><title>[Life] 중요한건 할 수 있다는 경험을 얻는 것.</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/astro-brother/" rel="alternate"></link><published>2016-09-16T00:00:00+09:00</published><updated>2016-09-16T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2016-09-16:/life/astro-brother/</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;중요한건 '할 수 있다'는 경험을 얻는 것.&lt;br&gt;
-이반 톨스토이&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실은 처음부터 그런 '엄청나게 큰 문' 같은 건 없다. 작은 문이 …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;중요한건 '할 수 있다'는 경험을 얻는 것.&lt;br&gt;
-이반 톨스토이&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사실은 처음부터 그런 '엄청나게 큰 문' 같은 건 없다. 작은 문이 많이 있을 뿐이야.&lt;br&gt;
-브라이언 J&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;만화책 우주형제를 읽다가 좋은 구절을 얻었다. 좌절되는 경험이나 성과없이 의욕없는 기간이 길어지면 더 이상 변화하고 나아가기 힘들다. 그런 점에 있어서 '할 수 있다'는 경험을 얻는 것은 아주 중요하다. 장기적인 큰 성과보다는 단기적인 작은 성과들이 나를 자극시키고 변화 시키기 좋다. 내가 할 수 있다고 믿게 해주는 작은 성과들은 아주 쉬운 것부터 시작하면 되는 것 같다.&lt;/p&gt;</content><category term="note"></category><category term="life"></category><category term="comic"></category></entry><entry><title>[Life] 어려운 것 선택하기</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/try-hard-way/" rel="alternate"></link><published>2016-08-07T00:00:00+09:00</published><updated>2016-08-07T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2016-08-07:/life/try-hard-way/</id><summary type="html">&lt;p&gt;폴 그레이엄의 &lt;code&gt;해커와 화가&lt;/code&gt;를 읽다가 자극이 되는 구절이 있어서 적어본다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;두 개의 선택이 있다면 어려운 것을 선택하라. 밖에서 달리기를 …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;폴 그레이엄의 &lt;code&gt;해커와 화가&lt;/code&gt;를 읽다가 자극이 되는 구절이 있어서 적어본다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;두 개의 선택이 있다면 어려운 것을 선택하라. 밖에서 달리기를 하는 것과 집에 앉아서 TV를 보는 것 사이에서 선택해야 한다면 나가서 달리기를 해라. 두 개의 선택이 있고 그 중 하나가 더 어려운 경우에 상대적으로 쉬운 것이 선택지로 떠오르는 이유는 대개 게으름 때문이다. 마음속으로는 무엇이 옳은 일인지 이미 알고 있다. 이 전략은 당신이 알고 있는 것을 실천에 옮기도록 만든다.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;여기서 말한 전략이 항상 유효한거라고 생각은 하지 않는다. 다른 모든 상황을 판단해보고 결정을 내리기 쉽지 않을 때나 판단을 하면서 다른 편도 한 번 생각해볼 때 적용해볼만 하다. 아무래도 사람은 편한걸 추구하기 마련이다. 편하게 쉬고 싶고, 편하게 돌아다니고 싶고, 편한 선택을 선호한다. 그럼에도 더 불편한 선택을 택하는 것은 필요하다. 남들과는 다른 선택으로 각자의 길을 찾아갈 수 있는 경험이 되고, 편한 선택보다 비교적 비용이 적게 들기도 한다. 불편함은 익숙해지기 어렵지만 불편함을 선택하는 습관은 기를 수 있다. 불편함을 선택하는 것에 익숙해지면 어떤 선택의 기로에서도 선택의 결과에 후회하지 않을 수 있지 않을까.&lt;br&gt;
수 많은 선택을 하며 살아가는 요즘, 어려운 것을 선택하는 습관을 길러보자.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="book"></category><category term="note"></category></entry><entry><title>[Life] 1종보통 도로주행관련 정보</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/driving-license-tip/" rel="alternate"></link><published>2016-07-14T00:00:00+09:00</published><updated>2016-07-14T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2016-07-14:/life/driving-license-tip/</id><summary type="html">&lt;p&gt;쉬운 운전면허 시험의 막바지라고 한다.
작년엔 여러모로 시간이 안 되어서 필기만 치고 말았었는데 이번엔 다시 시험을 치게 되었다. 1종보통으로 학원에서 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;쉬운 운전면허 시험의 막바지라고 한다.
작년엔 여러모로 시간이 안 되어서 필기만 치고 말았었는데 이번엔 다시 시험을 치게 되었다. 1종보통으로 학원에서 수강하는데 이게.. 기능은 쉬우니까 넘어가고, 주행 6시간 교육 후 시험이다보니까 촉박하다. 게다가 주행 6시간동안 강사가 많은 걸 알려주지는 않으니 개인적인 노력이 많이 필요하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여기 조금 메모 겸 공유 겸 적어둔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일단 장내에서 어느 정도 연습하는 시간이 중요하다. 이때는 핸들을 돌리는게 익숙하지 않을 수 있는데, 이는 속도가 낮은 상황에서 90도 커브가 많아서 그럴 수 있다. 실제로 도로에 나가서 연습하면 감이 오기도 한다. 장내에서 충분히 연습해야 하는 건 가속페달(엑셀)과 클러치, 브레이크를 살짝 누르는 연습이다. 빠른 교체는 아직 당연히 못 할 수 있고 기어변속도 못 할 수 있다. 천천히 밟는 연습, 시동이 꺼졌을때 대처하는 연습 등을 충분히 해주고 감을 익힌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한 도로에 나가기전에 ABCD 코스를 모두 외워 두는게 좋다. 직접 길을 걸어보는 것도 좋은 방법이다. 강사에 따라 다르겠지만 (주행 연습 시) 무슨 코스로 가는 지 알려 주지 않는 강사도 있다. 평행주차는 학원에서 요령으로 알려줬기 때문에.. 해당 학원이나 교육자료를 참고해보는게 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;실제 도로주행에서 몇가지 사항을 점검해보자.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;1. 시동 ( 시동꺼짐, 기어중립, 사이드브레이크 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;의자 조정 후 벨트를 맨다.
클러치를 밟고 브레이크를 살짝 밟은 상태에서 시동을 건다.
사이드브레이크를 내리고 좌측 깜박이를 켠다.
2번 출발을 한 후 좌측 깜빡이를 끈다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. 출발 ( 시동걸림, 기어중립, 클러치, 브레이크 밟음 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;클러치와 브레이크를 밟은 상태에서 기어를 1단이나 2단으로 넣어준다. (학원이나 시험장 마다 다른 듯 싶다.)
브레이크에서 발을 떼고 클러치를 반쯤 떼주면 차가 덜덜 거리면서 슬 앞으로 간다.
그럼 천천히 발을 마저 떼면서 엑셀을 살살 밟아주며 앞으로 간다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. 기어변속( 2단주행 중에 3단으로 전환, 모든 발을 뗀 상태 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;엑셀을 밟아 속도를 올려준다. 25~30정도로 올려주는데, 이때 차에서 거슬리는 소리가 날 수 있다. (차마다 조금 다르다.)
이 때 엑셀을 떼고 클러치를 꾹 밟고 기어를 3단으로 올려준다. (기어를 살짝 위로 '덜컥'(중립),'덜컥'(3단))
기어가 올라갔으면 클러치를 살짝 떼고 엑셀을 밟으며 속도를 유지한다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4. 신호등으로 급 정지시( 3단 주행 중, 모든 발을 뗀 상태, 정지선 전에 주황색으로 신호 전환 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;브레이크를 나눠 밟으면서 속도를 줄이고 정지선 앞에서 클러치를 꾹 밟으며 브레이크를 밟아 정지시킨다.
기어를 중립에 두고 클러치를 뗀다.
이 때 브레이크는 밟고 있는다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. 다시 출발( 주황불에서 초록불로, 브레이크만 밟고 기어 중립 상태 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;클러치를 꾹 밟고 기어를 1단이나 2단에 넣는다.
브레이크를 떼고 클러치를 반만 뗀다.
덜덜거리면서 출발할 때 엑셀을 천천히 밟으면서 클러치를 살살 뗀다.
상황에 따라 3번 기어 변속을 해준다. (기어 변속은 순서대로 숫자가 올라가야 한다. 1-&amp;gt;3, 2-&amp;gt;4 로는 안 된다.)&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;6. 오르막 길에서 천천히 정지 ( 오르막 길이다, 기어 3단, 모든 발을 뗀 상태다. )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;천천히 브레이크와 엑셀로 거리를 조절하다가 속도가 줄면 클러치를 꾹 밟고 2단으로 내린다.(기어를 살짝 내리고 왼쪽으로 당기면서 내린다.)
앞 차량 뒤에서 클러치를 꾹 밟고 브레이크를 잡는다.
기어를 중립으로 바꾼다.
클러치를 떼고 브레이크는 계속 밟은 상태로 있는다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;7. 오르막에서 출발하기 ( 정지 상태, 기어 중립, 브레이크만 밟은 상태 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;클러치를 꾹 밟고 기어를 1단으로 둔다.
브레이크를 밟은 상태에서 클러치를 1/4만큼만 뗀다. 이러면 차가 동동 거리는 느낌이 있다.
브레이크를 살짝 떼면서 엑셀로 발을 옮기고 차가 충분히 힘을 받을 만큼 눌러준다. (너무 강하게 누르면 엔진이 헛 돌고 클러치 조절을 못하면 차가 뒤로 밀릴 수 있다.)
올라가기 시작했으면 엑셀에서 발을 떼고 클러치를 꾹 밟고 기어를 2단으로 준다.
클러치에서 발을 살살 떼고 엑셀로 조절하면서 올라간다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;8. 차선 변경 ( 3단 주행 상태, 모든 발을 뗀 상태 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;깜빡이를 넣고 30m 정도 진행하면서 사이드미러로 변경할 차선의 차량을 확인하다.
사이드 미러로 보이는 옆 차선의 차량이 충분히 다 보일 만큼 작으면 핸들을 살살 꺾으면서 들어간다.
차선 변경이 완료되면 깜빡이를 끄고 계속 주행한다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;9. 유턴 ( 좌회전깜빡이 넣은 정지 상태, 중립, 브레이크만 밟은 상태 )&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;클러치를 밟고 기어를 1단에 넣는다.
브레이크를 떼고 클러치를 살짝 떼면서 핸들을 모두 돌린다.
속도가 안 나면 엑셀을 살짝 밟아도 된다.(쎄게 밟으면 차가 궤도를 벗어난다.)
돌면서 오른쪽에 뭐가 오는지 확인하면서 돌아줘야 한다.
충분히 돌았으면 핸들을 풀어준다. (여기서 핸들을 풀어주는 시기는 감인 것 같다..
이 때 중앙선을 중심으로 유턴할 땐 3차선으로 들어가야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;10. 시동끄기 (주행을 완료하고 멈추려는 상태, 기어 2단, 모든 발을 뗀 상태)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;우측 깜빡이를 켜고 브레이크를 밟으면서 정지할 위치로 간다.
클러치를 꾹 밟고 브레이크를 밟아 정지한다.
기어를 중립으로 두고 비상등 켜고 사이드 브레이크 잡고 시동을 꺼준다.
클러치 밟고 기어를 1단으로 두고 종료를 기다린다.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;결론&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;잘 시뮬레이션 하면서 정리했는데, 빠진게 있을 수도 있고 조금 틀린게 있을 수도 있다.
학원에서는 알려주는게 얼마 없다. 그냥 차 빌리고 사람 빌려서 보험들고 운전한다는 생각으로 해야한다.
개인적으로 유튜브에 폴리쌤운전면허에서 제공해주는 영상을 보고 많이 배웠다.
처음에 조금 연습해보고 클러치가 뭐고 브레이크는 뭐고 엑셀은 뭔지 알고 나서는 충분히 영상을 보고 생각하면서 도로에 나가자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;무엇보다 중요한건 합격이 아니라 목숨이다. 합격여부와 상관없이 무모하게 달리지 말자.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="license"></category><category term="life"></category><category term="tip"></category></entry><entry><title>[Life] feedly로 구독시 제목</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/feedly-title-escape/" rel="alternate"></link><published>2016-02-18T00:00:00+09:00</published><updated>2016-02-18T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2016-02-18:/life/feedly-title-escape/</id><summary type="html">&lt;p&gt;혹시 Feedly가 뭔지 모르겠으면 이 글을 참고 하자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/post/2015/12/29/feedly-subscribe/"&gt;2015/12/29 - feedly로 신문, 블로그 등 RSS 구독하기&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;평소에 Feedly를 많이 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;혹시 Feedly가 뭔지 모르겠으면 이 글을 참고 하자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/post/2015/12/29/feedly-subscribe/"&gt;2015/12/29 - feedly로 신문, 블로그 등 RSS 구독하기&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;평소에 Feedly를 많이 사용하기도 하고, 블로그 글을 RSS로 발행도 한다. 나는 보통 책이나 영화와 같은 문화 작품의 제목을 &amp;lt;꺽쇠 괄호&amp;gt;를 통해서 쓴다. 그런데 그렇게 발행된 글을 Feedly에서 확인 했더니 제목이 뭉텅뭉텅 사라지는 게 아닌가! 몇 번 그러고 나서보니 Feedly에서는 꺽쇠 괄호 안의 내용을 생략하는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="블로그 제목" src="/images/2016-02-18/feedly01.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="/post/2016/01/11/dont-forgot-me-review/"&gt;2016/01/11 - [Movie] \&amp;lt;나를 잊지 말아요&gt; 후기 (스포없음)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 전에 포스팅 했던, 나를 잊지 말아요 관련 후기다. 포스트의 제목은 정상적으로 나타난다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="rss 내용" src="/images/2016-02-18/feedly02.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이건 &lt;code&gt;harveyk.me/rss&lt;/code&gt; 의 모습이다. 여기에서도 제목은 잘 나온다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="feedly 내용" src="/images/2016-02-18/feedly03.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이건 Feedly로 구독한 같은 포스트의 모습이다. 꺽쇠 괄호 안의 내용이 통째로 생략 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;블로그의 &lt;code&gt;/rss&lt;/code&gt; 에서는 제대로 제공되니 티스토리가 생략하는 건 아닌 것 같고, 아무래도 feedly에서 해당 부분을 생략하는 것 같다. 앞으로는 제목에는 꺽쇠 괄호는 지양하는 게 좋을 것 같다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="feedly"></category><category term="tip"></category></entry><entry><title>[Life] 돈 대학생 - 반값등록금 집회</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/money-student/" rel="alternate"></link><published>2016-02-06T00:00:00+09:00</published><updated>2016-02-06T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2016-02-06:/life/money-student/</id><summary type="html">&lt;iframe title='6.24 반값등록금 촛불집회 - 공감(돈 대학생)' width='768px' height='432px' src='http://videofarm.daum.net/controller/video/viewer/Video.html?vid=NLxdlIoZhw8$&amp;play_loc=undefined&amp;alert=true' frameborder='0' scrolling='no' &gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h2&gt;돈 대학생&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;꼭두새벽 일어나 꽉 찬 지하철에 몸을 겨우 끼어 넣고 학교로 향한다&lt;br&gt;
점점 흐려지는 지루한 목소리는 기억이나 할런지 꾸벅꾸벅 …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;iframe title='6.24 반값등록금 촛불집회 - 공감(돈 대학생)' width='768px' height='432px' src='http://videofarm.daum.net/controller/video/viewer/Video.html?vid=NLxdlIoZhw8$&amp;play_loc=undefined&amp;alert=true' frameborder='0' scrolling='no' &gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h2&gt;돈 대학생&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;꼭두새벽 일어나 꽉 찬 지하철에 몸을 겨우 끼어 넣고 학교로 향한다&lt;br&gt;
점점 흐려지는 지루한 목소리는 기억이나 할런지 꾸벅꾸벅 들어야만 한다.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;시원한 바람 속에 담배 한 모금으로 다시 한번 힘내자고 되뇌어 보지만&lt;br&gt;
이내 고개를 숙이게 만드는 비틀비틀 거리는 내 맘 어쩔 줄 모르네  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 돈 대학생이다 나는 없고 돈만 있는 돈돈돈 세상&lt;br&gt;
빚 알바 내 목을 조여 오는 세상아&lt;br&gt;
내가 바라는 건 살아있는 나나나  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;밀려드는 과제와 시험 공부보다 나를 더 바쁘게 하는 건 날 부르는 손님의 벨 소리&lt;br&gt;
야심한 시간 홀로 치우는 텅 빈 가게엔 내가 내 뱉는 한숨으로 가득 차  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;시원한 바람 속에 담배 한 모금으로 다시 한번 힘내자고 되뇌어 보지만&lt;br&gt;
이내 고개를 숙이게 만드는 비틀비틀 거리는 내 맘 어쩔 줄 모르네  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 돈 대학생이다 나는 없고 돈만 있는 돈돈돈 세상&lt;br&gt;
빚 알바 내 목을 조여 오는 세상아&lt;br&gt;
내가 바라는 건 살아있는 나나나  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나는 돈 대학생이다 나는 없고 돈만 있는 돈돈돈 세상&lt;br&gt;
빚 알바 내 목을 조여 오는 세상아&lt;br&gt;
내가 바라는 건 살아있는 나나나  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;11년도에 들었던 노래인데, 후렴 부분만 가끔 생각나고 자료를 찾기가 힘들었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어쩌다 영상을 발견했고, 들리는 대로 가사를 정리.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저작권을 어디서 구해야 하는지는 모르겠지만, 혹시나 아는 분이 있다면 비밀 댓글 등으로 연락을 부탁합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16년인 지금, 국가 장학금이 확장되어 많은 혜택을 받는 사람도 늘어나고는 있고, 지하철 등등에서는 "정부와 대학의 노력으로 반값등록금이 실현되었습니다" 라는 광고판을 붙여두지만 실질적으로는 좋지 않은 환경에도 꼬박꼬박 등록금을 다 내고, 학자금 대출을 받는 사람들이 주변에도 종종 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;꼭두각시 같은 우리를 해방하는 첫걸음은 인식이라는, 스탠리 밀그램의 말이 있듯이, 사회 변화에 힘쓰고, 함께 행동하지는 않더라도, 사회 문제를 고민하고 인식하고 있어야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그저 일방적인 미디어에서, 인터넷에서 하는 얘기만 믿고 있을 게 아니라 직접 보고, 듣고, 느끼면서 각자의 주관을 갖고 옳고 그름을 판단해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;점점 더 힘들어지는 경제, 사회지만 올해에는 가계와 학생들의 삶이 좀 더 나아지고 어려운 삶 속에서 나름의 행복을 찾기를 바란다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="note"></category><category term="music"></category></entry><entry><title>[Life] feedly로 신문, 블로그 등 RSS 구독하기</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/feedly-subscribe/" rel="alternate"></link><published>2015-12-29T00:00:00+09:00</published><updated>2015-12-29T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-12-29:/life/feedly-subscribe/</id><summary type="html">&lt;p&gt;오랜만에 가이드를 하나 작성한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feedly라는 웹앱 / 어플을 통해서 RSS 구독하는 방법을 알아보도록 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더불어서 티스토리 RSS 발행에 관해서도 조금 논하도록 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;오랜만에 가이드를 하나 작성한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feedly라는 웹앱 / 어플을 통해서 RSS 구독하는 방법을 알아보도록 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;더불어서 티스토리 RSS 발행에 관해서도 조금 논하도록 하겠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일단 RSS구독이라는 개념부터 알아보자. RSS는 Rich Site Summary라고 하기도 하고 Really Simple Syndication 이라고 부르기도 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;뉴스나 블로그에 새로운 글이 올라오면 배달을 받아서 요약 본이나 전체를 보여주는 거라고 생각하면 된다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자세한 내용은 &lt;a href="https://ko.wikipedia.org/wiki/RSS"&gt;wiki&lt;/a&gt; 참고&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그럼 우선 &lt;a href="https://feedly.com/"&gt;Feedly의 공식 홈페이지&lt;/a&gt;에 들어가 보자. 들어가면 아래와 같은 화면을 만날 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Feedly 공식 홈페이지의 첫 화면" src="/images/2015-12-29/01.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;화면에 적혀 있는 Get stared를 눌러 Google, FaceBook, Evernote 등으로 로그인 할 수 있다. 혹은 직접 Feedly 가입을 통해서 접속 할 수 있다. 계정을 만들면 아래와 같은 화면을 볼 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="로그인 후 화면" src="/images/2015-12-29/02.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;위 화면에서 왼쪽 상단에 Today~Share Collections 각 기능을 하는 탭인데, 각각 오늘 올라온 글, 반드시 읽어야 한다고 표시한 컨텐츠들, 나중에 읽겠다고 표시한 컨텐츠, 공유를 위한 공간이 마련되어 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아래를 보면 Add Content라고 적혀있는 부분이 있는 데, 지금 막 만든 계정이기에 구독하고 있는 컨텐츠는 없기 때문에 여길 눌러서 추가해보자. 아래와 같은 화면을 볼 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Add Content의 화면" src="/images/2015-12-29/03.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상단부터 검색, 분야별, Shared Collection별, 직접 OPML파일 import로 나누어져 있다. 보통은 직접 원하는 사이트의 정보를 구독하기 때문에 검색으로 컨텐츠를 추가해보자. 예시로 검색은 본 블로그의 RSS 주소를 사용해보겠다. 티스토리 블로그는 "&amp;lt;블로그 주소&amp;gt;/rss"의 형태로 되어있다. 그러므로 블로그 RSS 주소는 이와 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.harveyk.me/feed"&gt;http://blog.harveyk.me/feed&lt;/a&gt; 를 검색 창에 입력해보면 아래와 같은 화면이 나온다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="이 블로그의 RSS 검색 결과" src="/images/2015-12-29/04.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;본 블로그가 나타난다. 여기서 readers는 현재 feedly를 통해 구독하고 있는 사람 수 이고, (한 명은 필자 본인인데 한 명은 누군지 모르겠지만 구독해주셔서 감사합니다.) articles/week는 포스팅 빈도수, Content는 RSS피드의 컨텐츠 공개 범위을 의미한다. 이 부분은 블로그나 뉴스 사이트 마다 다른데, 20줄, 40줄 그런 식으로 일부만 보여주기도 한다.
전체 공개를 해버리면 많은 사람이 쉽게 볼 수는 있지만, 직접 들어오는 트래픽이 줄어 광고 수익 등이 감소할 수 있기 때문에 제한을 두기도 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;블로그의 내용을 확인해보고 싶으면 제목/설명 부분을 클릭하면 최근 컨텐츠들을 확인 할 수 있고 아래 미리보기 부분은 가장 최근 글을 보여준다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이제 Added  버튼을 눌러서 등록을 해보자. 아래와 같이 카테고리와 제목을 설정할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="추가버튼 누를 때의 화면" src="/images/2015-12-29/05.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Title과 Collection을 설정할 수 있는데, Collection에 있는 항목은 필자가 적어둔 부분이니 참고만 하자. 저기서 promote To Must Read는 위쪽에 설명했던 별모양의 Must Read를 체크할 것인지를 말하는데, 보통 많은 양을 구독할 때 중요한 자료나, 웹사이트의 공지사항 부분을 말한다. 이제 Add를 누르면 정상적으로 추가된다.  이제 이 블로그에 새로운 글이 올라오면 그때 그때마다 받아볼 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+) 이제 어플로 연동을 해보자.(안드로이드 기준)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일단 &lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.devhd.feedly"&gt;play스토어&lt;/a&gt;를 통해 어플을 받자. 어플을 키면 아래 화면과 같은 모습을 볼 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="feedly 앱의 첫 화면" src="/images/2015-12-29/06.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;왼쪽 상단에 있는 메뉴 버튼을 눌러 나오는 메뉴 하단의 로그인 버튼을 눌러서 아까와 같은 방식으로 로그인한다. 그럼 웹앱과 같은 방식으로 사용할 수 있다. 더불어서 홈 화면에서 위젯을 추가하면 최근 9개 항목을 돌아가면서 보여준다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="위젯을 추가한 화면" src="/images/2015-12-29/07.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이제 편하게 뉴스, 블로그, 커뮤니티 등의 RSS를 구독할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;참고로 RSS표시는 보통 조그맣게 페이지 맨 아래나 사이드 메뉴의 맨 하단 등에 위치해 있다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="tip"></category><category term="rss"></category></entry><entry><title>[Life] LG G3 찝찝한 업데이트</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/lg-g3-update/" rel="alternate"></link><published>2015-12-10T00:00:00+09:00</published><updated>2015-12-10T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-12-10:/life/lg-g3-update/</id><summary type="html">&lt;p&gt;LG U+ G3 업데이트를 했다. 무슨 업데이트였는지 모르겠다. 펌웨어 업데이트는 맞는 거 같긴 한데 다만 적혀있던 내용은&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Google 서비스 패치로 …&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;LG U+ G3 업데이트를 했다. 무슨 업데이트였는지 모르겠다. 펌웨어 업데이트는 맞는 거 같긴 한데 다만 적혀있던 내용은&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Google 서비스 패치로 사용성이 보다 향상 되었습니다.  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;새로운 소프트웨어 버전:&lt;br&gt;
V20o-DEC-02-2015  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;그래서 사용성이 어떻게 향상 되었다는 건지?? 내 핸드폰을 업데이트 시킬 거라면 어떤 내용을 패치 했는지 구체적으로 알려줬으면 좋겠다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="note"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 아홉째날(방비엥, 모터보트, 비엔티안, 짜뚜싸이, 탓루앙)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-09/" rel="alternate"></link><published>2015-11-08T00:00:00+09:00</published><updated>2015-11-08T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-11-08:/life/laos-travel-review-09/</id><summary type="html">&lt;p&gt;후기를 작성 한지도 이제 2개월이 넘었다. 여행을 다녀온 지는 5개월이 다 되어간다. 여행의 마지막 날인 만큼 아쉬움이 많이 남기에 사진도 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;후기를 작성 한지도 이제 2개월이 넘었다. 여행을 다녀온 지는 5개월이 다 되어간다. 여행의 마지막 날인 만큼 아쉬움이 많이 남기에 사진도 많이 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;방비엥의 마지막 아침이 밝았다. 이 풍경은 계속 봐도 계속 감탄하게 된다. 아침이라 그런지 안개가 많이 깔려있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="남쏭강 전경" src="/images/2015-11-08/laos09-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="남쏭강 전경2" src="/images/2015-11-08/laos09-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;모터 보트를 탔다.
가격은 좀 나갔지만 마지막 날 아침을 즐기기엔 아깝지 않았다. 카약을 했던 그 강을 쭉 올라갔다가 다시 내려온다. 그런데 여유롭게 기대어 둘러보는 느낌은 카약과는 또 다르다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="모터보트타고" src="/images/2015-11-08/laos09-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;작고 낮은 모터보트지만 많은 걸 실을 수 있는 모터보트였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="모터보트와 남쏭강 전경" src="/images/2015-11-08/laos09-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;서둘러서 비엔티안으로 가는 벤을 타고 먼 길을 또 갔다. 휴게소도 잠깐 들르기도 했다.
어느덧 비엔티안, 첫날에 바로 루앙프라방으로 가느라 비엔티안은 하나도 구경을 못했어서 한인 레스토랑에 짐을 맡기고 서둘러서 자전거를 타고 나왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="비엔티안 거리" src="/images/2015-11-08/laos09-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저 멀리 보이는 게 짜뚜싸이. 비엔티안에 가운데 즈음 있다. 처음 도착해서 봤던 비엔티안과는 다른 느낌이었다. 생각보다 잘 정돈된 도시였다. 역시 수도라 다른가보다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="비엔티안 전경" src="/images/2015-11-08/laos09-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;짜뚜싸이 꼭대기에서 찍은 비엔티안 전경 나무가 많고 건물이 낮아 보기 좋다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;짜뚜싸이 아래엔 공원이 있고 건물 안에는 기념품 점들이 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="야채말이" src="/images/2015-11-08/laos09-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도착해서 먹었던 것(의 일부) 좀 비싼데 가서 이거랑 순대 같은 거랑 먹었는데, 저 안에는 고수가 숨어있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="황금사원" src="/images/2015-11-08/laos09-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;탓루앙, 황금사원이다. 요 앞에는 큰 공터도 있다. 더 멀리 가면 여유가 없을 것 같아 돌아왔다. 사진은 다들 밝아 보이는데 사실 계속 빗방울이 조금씩 떨어졌었다. 비가 오다가 해가 쬐다가 했던 날씨.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="메콩 강변" src="/images/2015-11-08/laos09-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돌아가서 메콩 강변을 가봤다. 사람들이 많았는데, 대부분 현지인이고 운동하러 나온 사람들이 많았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;해질녘에 한강에 산책 나온 사람들 같은 느낌이라고 해야 하나? 저 강 너머는 태국이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="에어로빅 무리" src="/images/2015-11-08/laos09-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;한쪽 공터에서는 에어로빅 댄스를 추는 아주머니 무리들이 보였다. 이 만큼도 아니고 몇 무리가 더 있었는데 신나는 라디오 같은 걸 틀어두고 앞에서 하낫둘 하면서 춤을 추더라.
흥겨워서 뒤에서 몰래 따라했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="누들수프" src="/images/2015-11-08/laos09-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저녁에 먹은 것들.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="누들" src="/images/2015-11-08/laos09-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이거말고도 뭐 이것저것 많이 먹었는데 다 찍진 못했다. 여기도 바로 옆에 개가 자고 있었다. 더운 나라엔 개들이 길가에 자고 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="망고스틴, 몽키바나나, 다오커피" src="/images/2015-11-08/laos09-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;마지막 돈을 털어 사온 망고스틴, 바나나, 다오커피.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다오커피는 라오스 커피인데 음.. 내 취향은 아니었다. 커피믹스인데 좀 더 달고 찐한 느낌인데 나랑 맞진 않더라.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="기내식" src="/images/2015-11-08/laos09-14.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;올 때의 기내식.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="비행기 밖 풍경" src="/images/2015-11-08/laos09-15.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돌아오는 비행기에서 구름 밑으로 날이 밝아지고 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이로써 여행을 모두 마쳤다. 라오스는 기대한 것보다 더 좋았다. 물이 많고, 덥고, 흥정을 해야 했던 나라. 개들이 많이 누워 있고, 마른 사람들이 많은 나라. 산과 강이 멋진 나라였다. 해외여행은 중학생때 일본을 갔던 이후로는 처음이다. 비행기도 처음 타봤고. 해외여행이라는 게 이렇게 좋은 거였구나. 하고 깨달았다. 사람들이 왜 돈은 모아 여행을 떠나는지 알 것 같다. 여행을 가기까지는 준비하는 게 힘들기도 하고 걱정도 되고 일정이 흔들리기도 하지만, 어떤 일정이 있고 어떤 코스가 있어야 여행이 즐거운 건 아닌 것 같다. 아무것도 없이 혼자, 혹은 사랑하는 사람과 함께, 친구들과 함께, 어떤 형태로 든 각자가 어떤 마음가짐을 갖고 여행을 떠나고 그만큼 그 나라에 잘 녹아 들어보면 기대했던 마음보다 더 크게 얻는 게 있다.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여행을 갔다 와서 무슨 일만 있으면 라오스 갔던 얘기를 꺼내곤 하는데, 주변에서 얘기를 들어준 사람들에게 감사한다. 또, 여행지에서 만난 사람들과 풍경들에게도 감사한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;무엇보다도 여행을 떠나게 해주고 함께 여행을 떠나서 기쁠 때, 힘들 때 언제나 곁을 지켜준 나의 연인에게 감사의 말을 전하고 싶다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="laos"></category><category term="travel"></category><category term="reivew"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 여덟째날(방비엥, 방비엥시장, 탐짱동굴)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-08/" rel="alternate"></link><published>2015-10-31T00:00:00+09:00</published><updated>2015-10-31T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-10-31:/life/laos-travel-review-08/</id><summary type="html">&lt;p&gt;새로운 숙소로 이사도 하고, 방비엥 시장도 구경하기 위해 아침 일찍 일어났다. 시장이 생각보다 거리가 멀다고 해서 자전거를 빌렸다. 두 대에 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;새로운 숙소로 이사도 하고, 방비엥 시장도 구경하기 위해 아침 일찍 일어났다. 시장이 생각보다 거리가 멀다고 해서 자전거를 빌렸다. 두 대에 25,000Kip. 시장은 큰 길을 따라 쭉 내려가면 되는데 숙소 근처에서 큰 삼거리길로 나와 왼쪽으로 꺾으면 된다. 가는 길에 몽키 바나나를 구워 팔길래 두 개를 사서 하나는 먹고 하나는 떨어뜨렸다. (ㅜㅜ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;큰 길이다보니 큰 차들도 많이 다녀서 조금은 위험하기도 했다. 게다가 비가 계속 와서 비를 듬뿍 맞으면서 갔다. 자전거를 세워두고( 주차 비를 받는다. 두 대에 4천Kip) 시장을 둘러봤다. 정육점 쪽에는 위생상태가 걱정되기도 했다. 이왕 왔으니 과일이라도 사가야지 싶어서 망고스틴과 람부탄을 17,000Kip 어치 샀다. 듬직하게 한 봉지 정도 되었다. 한국에서는 망고스틴이 비싸다고 한다.  먹을 수 있을 때 많이 먹어야지. 기웃기웃 구경하다가 다시 숙소로 돌아갔다. 적당히 씻고, 새로운 숙소로 이사를 갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="남쏭강 전경" src="/images/2015-10-31/laos08-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;새로운 숙소에서 본 방비엥의 남쏭강 전경. 이런 풍경을 또 보긴 힘들지 않을까. Phoubane Guesthouse. 할머니 두 분이 계신 숙소였다. 강가 쪽이라서 더 비싼 240,000Kip이었는데 온수기가 고장이 나서 10,000Kip 깎아 달라고 했다. 일단 흥정하고 보는 것도 나쁘지 않다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="루앙프라방 베이커리 커리" src="/images/2015-10-31/laos08-02.jpg"&gt;
&lt;img alt="루앙프라방 베이커리 볶음밥" src="/images/2015-10-31/laos08-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;사진이 하나 뒤집혀져 있는데, 루앙프라방 베이커리에서 먹은 식사. 음.. 사실 별로였다. 커리를 좋아하는 것도 아니었고, 가격도 비쌌다. 커피까지 해서 118,000Kip.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내일 비엔티안으로 가야하기 때문에 먼저 비엔티안행 미니벤을 예약했다. (90,000Kip)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그리고 다시 자전거를 타고 탐짱동굴을 가기로 했다. 탐짱 동굴은 아침에 간 시장과 반대 방향으로 강 따라 쭉 가다가 다리를 건너야 한다. 다리가 아마 호텔 소유라고 해서 통행료도 있다. 자전거 2,000Kip, 사람 2,000Kip 이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탐짱동굴 다리" src="/images/2015-10-31/laos08-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;통행료는 조금 더 앞에서 낸 거 같고 다리는 여기다. 바닥에 나무가 없는 부분이 있어 발이 빠질 수도 있으므로 주의하자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여기 다리 위에서 찍는 사진이 참 잘 나온다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탐짱동굴 입구계단" src="/images/2015-10-31/laos08-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;다리를 지나고 조금 걸으면 탐짱동굴이 나온다. 탐짱동굴 입장료는 30,000Kip이었다. (아마 두 명에) 계단이 많은 데 쭉 올라가면 동굴이 나온다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탐짱동굴 1" src="/images/2015-10-31/laos08-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탐짱동굴 2" src="/images/2015-10-31/laos08-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탐짱동굴 3" src="/images/2015-10-31/laos08-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동굴 내부는 생각보다 넓은 편이었고 전망대처럼 밖으로 나온 부분도 있다. 안쪽으로 들어가니까 넓은 공터 같은 곳이 있었는데, 그 쪽에는 조명이 없어서 아무것도 정말 아무것도 안 보일 정도로 컴컴해서 그냥 돌아 나왔다. 동굴 내부는 살짝 시원했다. 풀 숲 쪽에는 모기도 좀 있으니까 주의.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탐짱동굴 전망대" src="/images/2015-10-31/laos08-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동굴을 지나 톡 튀어나온 전망대에서 바라본 남쏭강 전경. 파노라마도 찍었는데 아무래도 비가 계속 와서 날씨가 좋진 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="대나무 밥" src="/images/2015-10-31/laos08-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;대나무 밥. 겉에는 코코넛 가루 같은게 뿌려져 있었다. 찰밥같았다. 맛있었다. 만 낍. 그런데 먹다가 잠깐 넣어둔 사이 개미한테 습격 당했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탐짱동굴 입구" src="/images/2015-10-31/laos08-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동굴 앞에는 맑은 물이 흐른다. 좀 더 깊고 물살이 빠른 곳도 있었지만, 수영을 못하기 때문에 얕은 곳에서 첨벙거리며 놀았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="다리 위 남쏭강 전경" src="/images/2015-10-31/laos08-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아까 그 빨간 다리에서 찍은 풍경 사진.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="바베큐" src="/images/2015-10-31/laos08-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돌아와서는 뽈살집에서 치킨을 먹었다. 밖에서 바로 바베큐를 해주는데 나름 먹을만했다. 비도 맞고 물놀이도 해서 몸이 추웠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="사원 와불상" src="/images/2015-10-31/laos08-14.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 근처에 있는 사원. 라오스엔 어딜가나 사원이 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="남쏭강 밤 전경" src="/images/2015-10-31/laos08-15.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소에서 찍은 라오스의 밤 풍경. 람부탄이랑 망고스틴을 꺼내 먹었다. 망고스틴은 상한 것도 있으니까 잘 골라먹어야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여행을 갔다 온 지 한참 지나서 이제 후기를 쓰기에도 가물가물한 부분이 있다. 좀 더 자세히 쓰지 못하는 게 아쉽다. 역시 할 일은 제때제때..&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="laos"></category><category term="travel"></category><category term="reivew"></category></entry><entry><title>[Life] Trello와 Wunderlist 연동해서 사용하기</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/zaiper-integration/" rel="alternate"></link><published>2015-10-07T00:00:00+09:00</published><updated>2015-10-07T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-10-07:/life/zaiper-integration/</id><summary type="html">&lt;p&gt;요즘 개인 To-do List 관리는 &lt;a href="https://www.wunderlist.com/"&gt;Wunderlist&lt;/a&gt;(분더리스트는 아마 독일 쪽에서 시작한 것 같다. 그래서 발음이..)를 활용하고 있는데, 무척 유용하게 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;요즘 개인 To-do List 관리는 &lt;a href="https://www.wunderlist.com/"&gt;Wunderlist&lt;/a&gt;(분더리스트는 아마 독일 쪽에서 시작한 것 같다. 그래서 발음이..)를 활용하고 있는데, 무척 유용하게 잘 쓰고 있다. 그런데 다른 사람들과 업무 공유를 &lt;a href="https://trello.com/"&gt;Trello&lt;/a&gt;(트렐로)를 사용하게 되었는데 할일은 계속 쌓여가는데 일일이 확인해서 추가하자니 점점 귀찮아 졌다. 그래서 둘을 연동할 방법을 찾고 있었는데, 처음엔 둘다 Slack을 통해서 Intergration 할 수 있길래 &lt;a href="https://slack.com/"&gt;Slack&lt;/a&gt;으로 어떻게 해볼까 했었는데 조금 찾아보니 &lt;a href="https://zapier.com/"&gt;Zapier&lt;/a&gt;라는 웹 서비스를 발견했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zapier는 여러 서비스들을 어떤 Trigger를 통해서 Active를 하게 해주는데, 예를 들자면 Trello에서 새로운 Card가 만들어지면 Wunderlist에서 새로운 To-do가 생성된다. 또, Github에서 새로운 Issue가 생길 때 Wunderlist에 새로운 To-do를 만들어 줄 수 있다. 뿐만 아니라 구글, 아마존, 드롭박스, 에버노트 등 수십 가지 연결을 만들어내고 조건에 따른 이벤트를 발생 시킬 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;일단 이 글의 목적인 Trello - Wunderlist 연결을 살펴보자. 물론 연결할 서비스들과 Zapier에 계정이 있어야 한다. 그리고 Zapier에 들어가서 Dashboard에 들어가 보면 오른쪽에 Make New Zap 버튼이 있다. 그걸 눌러보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="zaiper 화면1" src="/images/2015-10-07/01.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;위와 같이 설정해주자. 왼쪽에는 어떤 일이 발생할 지를 나타내는 사건이고, 오른쪽에는 어떤 일을 할 지 정하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="zaiper 화면2" src="/images/2015-10-07/02.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2, 3번은 계정 설정인데 해당 사이트의 자기 계정으로 로그인하면 된다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4번은 Trigger, 즉 방아쇠가 되는 사건의 범위를 정해주는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;위의 경우에는 Trello를 시작하면 나오는 Welcome Board의 Intermediate 리스트에 Open되는 Card를 말하는 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아래 +Add a custom filter를 눌러서 카드 이름을 필터 하는 등의 좀 더 자세하게 설정을 해줄 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="zaiper 화면3" src="/images/2015-10-07/03.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 쪽은 이벤트를 발생 시키는 쪽이다. 어떤 리스트에 추가할지, 제목은 무엇으로 할지 Due Date와 Starred 여부, Note의 내용 등을 명시 해줄 수 있다. 자세한 사항은 직접 하나하나 해보면서 느끼면 될 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="zaiper 화면4" src="/images/2015-10-07/04.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;추가적으로 안내하자면, Plan 이다. 한 달 당 Task 횟수, Zap(이벤트) 개수, 동기화 시간 등을 기준으로 가격이 책정되어 있다. 첫 14일은 Trial 버전으로 사용할 수 있는데 그에 따른 포함된 서비스는 위에 적혀있는 Your trial includes에 나와있다. 아마 저 시간이 지나면 Free로 전환되는 것 같다. 업무적으로 쓰거나 많은 프로젝트를 하지 않는 이상 개인 용도로 쓰기에는 무료 버전도 괜찮지 않을까.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기본적으로 많은 어플리케이션들이 서로 Intergration을 지원해주는 편이긴 하지만, 아쉽게도 지원이 안 되는 서비스들이 있다. 이 참에 써보게 되었는데 아직 얼마 써보진 않았지만 그래도 만족하면서 사용 중이다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="tool"></category><category term="trello"></category><category term="wunderlist"></category><category term="tip"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 여섯째날(방비엥, 동굴튜빙, 카약, 사쿠라바)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-06/" rel="alternate"></link><published>2015-10-06T00:00:00+09:00</published><updated>2015-10-06T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-10-06:/life/laos-travel-review-06/</id><summary type="html">&lt;p&gt;방비엥에서 맞는 첫 아침이다. 루앙프라방에서는 하루 종일 더웠는데, 방비엥은 구름이 끼고 좀 선선한 날씨였다. 어제 투어리스트에서 미리 예약한 동굴 튜빙과 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;방비엥에서 맞는 첫 아침이다. 루앙프라방에서는 하루 종일 더웠는데, 방비엥은 구름이 끼고 좀 선선한 날씨였다. 어제 투어리스트에서 미리 예약한 동굴 튜빙과 카약을 하러 서둘러 나왔다. ( 둘이 합쳐 2인 180,000Kip 이었다.) 원래 200,000Kip이었던것 같은데, 흥정했다. 여긴 흥정이 되었던 곳이었고, 가격대가 고정되어 있는 건 아니라서 흥정이 힘들 수도 있다. 여행자 거리에서 조금 위쪽으로 올라가면 큰 은행이 있는 데, 거기서 환전도 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;뚝뚝이를 타고 이동을 해서 논도 지나고 마을도 지나가다 보면 (마을 쪽엔 소 똥이 많이 있다. 소도 있다.) 사람들이 모여있는 동굴입구가 나온다. 설명을 들으면서 헤드랜턴을 받고 머리에 착용한 뒤 튜브타는 쪽으로 이동한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="동굴튜빙 입구" src="/images/2015-10-06/laos06-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동굴 입구, 저기 줄이 안쪽으로 쭉 이어져 있다. 튜브는 자동차 타이어 만하다. 동굴을 쭉 들어가서 끄트머리를 찍고 유턴해서 돌아오는 형태다. 그래서 맞은 편에 사람들이 오기도 하는데, 열심히 물을 뿌려주자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="동굴튜빙 입구 2" src="/images/2015-10-06/laos06-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;동굴에서 나오면서, 동굴 안에는 수심이 대체로 깊지만, 걸어서 자갈밭을 이동하는 부분이 있으니까 벗겨지지 않는 신발이라면 신고 가는 게 낫다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;나와서는 투어리스트에서 제공해주는 점심을 먹는다. 꼬치도 주고 바나나도 주고 샌드위치도 줬던 것 같다. 바나나를 게으르게 먹으면 금새 개미가 달려든다. 화장실에 가면 1000kip을 받다가 말다가 했었는데, 그 앞에 옛날 화장실을 해머로 부수고 있는 사람이 있었다. 그런데 쪼리를 신고 벽을 부수더라.. 시멘트에 발 찧을까 오히려 내가 겁이 났다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;밥을 먹고 조금 나오면서 코끼리 동굴에 가서 잠깐 구경하고 바로 카약을 타러 이동했다. 카약을 탈 때는 보통 여자 두 명이면 가이드가 같이 타준다. 노를 젓는 게 상당히 힘드니까 가이드가 같이 타려고 하면 좋아라 하자. 얕은 곳이 많은 편이었는데 오히려 얕으면 물살이 쎄다. 그냥 물살만 있으면 괜찮겠지만 커브하는 부분에서 물살이 센 곳이 있었다. 덕분에 배가 뒤집혀서 물에 쓸려 내려 갔는데 다리가 닿아도 물살 때문에 일어나기 힘들었다. 가이드가 보자마자 물에 뛰어들어서 구해주러 왔지만 가이드도 카약때문에 같이 휩쓸리기도 했다. 아.. 카약은 익스트림 스포츠였다. 여차저차해서 잘 붙잡고 다시 타서 열심히 노를 저었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="카약" src="/images/2015-10-06/laos06-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중간 즈음에 한번 쉬는 구간이 있는 데 맥주도 팔고 물도 뿌려주고 (공짜)화장실도 있다. 편히 쉬다가 다시 힘차게 노를 저었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="카약 내려서" src="/images/2015-10-06/laos06-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도착을 하면 우리가 있던 방비엥 마을 뒤쪽이다. 도착해서는 얕은 물가가 있어서 둥둥 누워있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="바나나 레스토랑 돈까스" src="/images/2015-10-06/laos06-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="바나나 레스토랑 누들" src="/images/2015-10-06/laos06-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소에 가서 좀 씻고 나와서 숙소 옆에 있던 바나나 레스토랑에 갔다. 스테이크랑 누들을 시켰는데, 맛은 그저 그랬다. 테라스 쪽에 있었는데 카운터 쪽에는 TV가 있고 한쪽 방향으로 약간 누워서 TV를 볼 수 있게 해두었다. TV에는 프렌즈가 나오고 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="사쿠라바 입구" src="/images/2015-10-06/laos06-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그 유명하다는 사쿠라바에 정탐하러 갔다. 여긴 8시~9시인가에는 프리드링크를 제공한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="사쿠라바 내부" src="/images/2015-10-06/laos06-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저렇게 생긴(?) 아마도 네덜란드 사람들이 앞에 놓여있는 술을 준다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="파인애플, 콜라 드링크" src="/images/2015-10-06/laos06-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;파인애플, 콜라 드링크&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="사쿠라바 메뉴판" src="/images/2015-10-06/laos06-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;공짜만 있는 건 아니다. 뭔가 주문할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="야식" src="/images/2015-10-06/laos06-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;피곤했기 때문에 금방 돌아왔다. 하지만 야식을 빼놓을 순 없지. 무슨 중국 컵라면 같은 것도 사 들고 왔는데 맛없었다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="laos"></category><category term="travel"></category><category term="review"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 일곱째날(방비엥, 블루라군)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-07/" rel="alternate"></link><published>2015-10-06T00:00:00+09:00</published><updated>2015-10-06T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-10-06:/life/laos-travel-review-07/</id><summary type="html">&lt;p&gt;오늘은 방비엥 관광의 꽃이라고 할 수 있는 블루라군에 가는 날이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;투어리스트에서 예약은 어제 완료했고 2인에 12만낍이었다. 남팁투어리스트에서 예매했던거 같은데 여긴 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;오늘은 방비엥 관광의 꽃이라고 할 수 있는 블루라군에 가는 날이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;투어리스트에서 예약은 어제 완료했고 2인에 12만낍이었다. 남팁투어리스트에서 예매했던거 같은데 여긴 흥정을 받아주진 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="쌀국수" src="/images/2015-10-06/laos07-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아침으로 먹은 국수, 여행 갔다 온 지 한참인데 문득 라오스 쌀국수가 그립다. 보통의 쌀국수와는 다른 맛이고 한국에서는 맛보기 힘든 맛이겠지&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;풀을 잔뜩 줘서 알아서 덜어 먹었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="햄버거" src="/images/2015-10-06/laos07-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;출발 전에 투어리스트 앞에 앉아서 햄버거도 먹었다. 햄버거는 샌드위치와 함께 판다. 푸짐푸짐!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="팬케이크" src="/images/2015-10-06/laos07-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;달짝지근한 누텔라 연유 팬케이크 바삭한 걸로 또 먹고 싶다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="아침의 사쿠라 바" src="/images/2015-10-06/laos07-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아침의 사쿠라바. 조용한데 심지어 문이 없어서 열려있다. 사람 많이 다니는 골목에서 다음인가 다음 다음 골목이다. 처음에는 방비엥이 커 보였는데 진짜 조그만 동네다. 루앙프라방은 비교도 안 될만한 크기의 마을이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="블루라군1" src="/images/2015-10-06/laos07-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;블루라군에 도착. 생각보다 거리가 좀 있는 편이다. 저기 보면 미끄럼틀을 만들고 있다. (지금은 완공됐다고 했던 것 같다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;옆에 방갈로는 선착순으로 찜하는 건가 보다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="블루라군2" src="/images/2015-10-06/laos07-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;블루라군 ! 여기도 바닥에 돌이 있다가 없다가 하지만 가운데 쪽에는 그냥 돌도 바닥도 없다. 아주 깊은 것 같았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그네가 두 개 있고, 다이빙 하는 곳이 두 군데, 타잔처럼 잡고 뛰는 게 한 군데 있다. 다 오밀조밀 모여있으니까 뛸 때는 잘 살피고 뛰어야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저기 위에 다이빙 하는 곳이 높지 않아 보일 수 있는데 올라가면 덜덜 떨린다.. 다이빙이 처음이어서 그랬는지 참 높았다. 뛰어들 때는 당연히 직선으로 들어가야 한다. 배나 등, 허벅지로 떨어지면 피부가 벗겨지는 고통과 멍투성이가 된다. 가보면 구명조끼를 입은 사람은 다 한국인이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="블루라군3" src="/images/2015-10-06/laos07-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;안에 보면 물고기가 진짜 많다. 안에서는 모르지만 밖에 다리 위에 올라가면 정말 많이 보인다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="블루라군4" src="/images/2015-10-06/laos07-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;왼쪽에는 높은 곳 오른쪽에는 낮은 곳으로 가는 길이다. 놀다보니 비도 왔는데 한참을 노니까 체온이 떨어져서 추웠다. 수건 정도는 챙겨가는 게 좋다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="팟타이, 돼지볶음" src="/images/2015-10-06/laos07-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돌아와서 먹은 팟타이와 돼지볶음. 그런데.... 저 볶음에는 고수가 들어간다. 주의할 것. 밥은 저번에 루앙프라방에서 탁발하면서 주었던 밥 공기와 비슷했다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="laos"></category><category term="travel"></category><category term="review"></category></entry><entry><title>[Life] 구글 캘린더 공유하고 공개 캘린더 등록하기</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/google-calendar-share/" rel="alternate"></link><published>2015-09-11T00:00:00+09:00</published><updated>2015-09-11T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-09-11:/life/google-calendar-share/</id><summary type="html">&lt;p&gt;새로운 공개 캘린더를 추가 하고 주소를 공유해보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한, 이전에 공유되어 있는 공개 캘린더를 자기 캘린더에 등록해보자.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;공개 캘린더를 만드는 방법 …&lt;/h2&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;새로운 공개 캘린더를 추가 하고 주소를 공유해보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또한, 이전에 공유되어 있는 공개 캘린더를 자기 캘린더에 등록해보자.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;공개 캘린더를 만드는 방법&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="구글 캘린더 화면" src="/images/2015-09-11/1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://google.com/calendar"&gt;구글캘린더&lt;/a&gt;로 들어가서 내 캘린더 옆에 화살표를 누른다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;새 캘린더 만들기를 누른다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="새 캘린더 만들기" src="/images/2015-09-11/2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;뭔가 잔뜩 적혀 있는데, 대충 이름이랑 설명을 적어줬다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중요한 건 아래에 있는 "캘린더를 공개로 설정" 에 체크 해준다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(그 밑에 "한가함/바쁨 정보만 공유"는 체크하지 말자. 나중에 일정을 제대로 확인할 수 없다.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="등록 후 화면" src="/images/2015-09-11/3.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;정상적으로 등록이 되었으면 위와 같이 내 캘린더 하위에 "샘플 공개 캘린더"라는 항목이 나타난다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="캘린더 설정" src="/images/2015-09-11/4.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;마우스를 갖다 대면 세모 모양이 나오는데 그걸 눌러 보면 위와 같이 캘린더 설정을 할 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="캘린더 주소" src="/images/2015-09-11/5.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;들어가서 스크롤을 내려보면 "캘린더 주소"에 &lt;code&gt;XML&lt;/code&gt; &lt;code&gt;ICAL&lt;/code&gt; &lt;code&gt;HTML&lt;/code&gt; 적혀 있는 부분이 있다. 여기서 &lt;code&gt;HTML&lt;/code&gt;을 클릭해보자. 그럼 위와 같은 링크가 나온다. 링크를 다름 사람들에게 공유해주면 공개 캘린더를 만들고 공유 하는 건 완료 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;캘린더 등록&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;이제 공유 받은 공개 캘린더를 등록해보자. 이 글에서는 아까 공유한 캘린더를 다른 계정으로 받아오려고 한다. 임의로 샘플 일정을 하나 넣어둔 상태이다. 아까 공유한 링크를 통해 들어가면 아래와 같은 캘린더를 볼 수 있다. 아래 그림은 오른쪽 아래 부분만 크롭한 그림이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="캘린더 모습" src="/images/2015-09-11/6.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;오른쪽 아래 귀퉁이에 보면 "+ Google 캘린더"라고 적혀 있는 버튼이 있다 이걸 누르자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="캘린더 추가" src="/images/2015-09-11/7.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그럼 이와 같은 경고 창이 나타난다. 추가합니다. 를 선택하면 이제 가지고 있는 계정에 캘린더가 추가 되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;추가 된 캘린더는 왼쪽 사이드바쪽에 "다른 캘린더"를 열어보면 들어있다. 클릭해서 보기 설정이 가능하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 엔 안드로이드에서 확인해보자. 구글 캘린더 앱이 아마 다 있을 거라고 생각되니까 다른 설명은 넘어가고, 등록된 계정이 아까 캘린더에 등록된 계정과 같아야 한다는 사실만 기억하자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="안드로이드 캘린더 추가" src="/images/2015-09-11/2.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;캘린더에 들어가서 오른쪽 상단에 메뉴를 열어보면 "동기화할 캘린더"라고 적혀 있는 부분이 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;거기 들어가 보면 아까 등록한 캘린더가 내 계정 아래에 적혀 있을 것이다. 클릭해서 체크해주자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그러고 저장. 이제 안드로이드에서도 공유받은 캘린더를 확인 할 수 있다.&lt;/p&gt;</content><category term="google"></category><category term="tip"></category><category term="etc"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 넷째날(루앙프라방, 왕궁, 푸시산, 유토피아)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-04/" rel="alternate"></link><published>2015-09-11T00:00:00+09:00</published><updated>2015-09-11T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-09-11:/life/laos-travel-review-04/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="숙소 열쇠" src="/images/2015-09-11/laos04-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아침이 밝았다. 루앙프라방에서 온전히 보내는 마지막 날이다. 오늘은 길게 묵었던 폰 말리를 떠나 다른 숙소에 가보려고 한다. 안녕 폰 말리 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="숙소 열쇠" src="/images/2015-09-11/laos04-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;아침이 밝았다. 루앙프라방에서 온전히 보내는 마지막 날이다. 오늘은 길게 묵었던 폰 말리를 떠나 다른 숙소에 가보려고 한다. 안녕 폰 말리!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;작은 숙소였지만 주인도 좋고 위치도 좋고 편하게 잘 지냈었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="밀크티" src="/images/2015-09-11/laos04-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소 앞에 있는 슈퍼에서 파는 밀크티. 밀크티가 주황색이다. 비쥬얼은 구려보이지만, 슈퍼 아주머니께서 자전거 타면서 마신다니까 흐르지 않게 잘 포장해주셨다. 게다가 저 만큼의 얼음.. 음료는 금방 마셨지만 무더운 날씨에도 녹지 않는 엄청난 양의 얼음이었다. 다 마시고 콜라 넣어 마시고, 사이다 넣어 마시고 계속 재탕해서 마셨다. 루앙프라방에서 지낸 3박 4일간 정말 시원했던 음료는 맥주를 제외하면 이 밀크티와 조마베이커리의 커피였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 슈퍼에는 애들이 둘이 있었는데, 작은 남자아이가 당돌했다. 예를 들면 이런 식이었다. 음료를 고르면서 얘기를 하고 있으면 "이거?" 하면서 가르킨다든지, 슈퍼를 떠날 때 "고마워!" 한다든지 하는 식으로 말이다. 이 슈퍼는 마지막 날까지 함께했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="왕궁" src="/images/2015-09-11/laos04-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;슈퍼에서 자전거를 빌려 타고 나와 조금 가보니 왕궁이 나왔다. 왕궁에는 박물관도 있고 사원도 있었다. 사진은 왕궁 옆에 있던 사원, 왕궁은 조금 더 공무원 건물처럼 생긴 편이었다. 왕궁내에는 온 사방이 금박으로 칠해져 있고, 각 나라에서 받은 은제품들 등등 전시되어있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;왕궁은 현재 박물관이지만 실제로 쓰였던 곳이라고 한다. 1900년대 중후반에 와서 공산주의에 의해 왕궁이 몰락했다고 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;내부는 촬영이 금지이다.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="푸시산 전경" src="/images/2015-09-11/laos04-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;길 건너 푸시산이 있다. 푸씨산이라고도 하는데, 꾀나 되는 계단을 올라가야 한다. 올라가면 참새를 판다. 참새를 풀어주면서 기도를 하라는 의미였던 거 같은 데, 힘차게 풀어주다가 휙 날아 가버리니 허무했다. 사진은 푸시산 위에 올라서서 찍은 파노라마 사진, 개운하게 바람이 불어 좋았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="루앙프라방 쌀국수" src="/images/2015-09-11/laos04-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;내려와서 먹은 간국수. 비엔티안 공항에서 먹었던 그 국수다. 와.. 정말 맛있었다. 위치는 야시장이 열리는 거리를 따라 조마베이커리 쪽으로 쭉 직진하면 오른쪽에 있다. 조마베이커리에서 얼마 멀지 않다. 여는 시간, 닫는 시간이 딱히 정해져 있지 않다고 하지만, 낮에 가면 웬만하면 열려 있었던 것 같다. 정말 맛있었으니까 기회가 되면 꼭 가보자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="시타 노라씽 여관" src="/images/2015-09-11/laos04-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;새로운 숙소, 나이가 있으신 아주머니가 계신다. 시타 노라씽 여관이라고 적혀있는데, 비교적 신식건물에 깨끗한 편이었다. 다만, 아쉬운 점은 야시장 쪽이랑은 거리가 조금 있어서 중심부의 혜택은 누리기 힘들다. 다라마켓과는 가깝다. 숙소를 옮기면서 시야가 좀 넓어지긴 했는데, 그 중 하나가 다라마켓이다. 다라마켓에는 안 파는 물건이 없었다. 옷 가방 IT 전자기기 큰 약국 .. 한국에서 준비해오지 못한 물건이 있다면 다라마켓을 구경하는것도 괜찮을 것 같다. 자전거 빌릴만한 곳은 따로 보이지 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="유토피아" src="/images/2015-09-11/laos04-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;유토피아. 정말 골목골목에 들어가야 발견할 수 있다. 저렇게 누워서 강을 바라보며 맥주를 마실 수 있다. 피자도 팔고 치킨 류도 판다. 파는 게 생각보다 많긴 하지만 양이나 맛에 비해서는 비싼 편이었다. 옆에 선풍기가 시원했다. 해질 때 까지 있다가 갔는데, 해가 지면 모기가 문다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="유토피아 내부" src="/images/2015-09-11/laos04-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;유토피아의 내부, 강변에 있는 곳 뿐 아니라 내부에도 자리가 많이 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="생과일 주스" src="/images/2015-09-11/laos04-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;저녁이 되면 어김없이 야시장이 열린다. 생과일 주스를 마셨지만 역시 그렇게 시원하진 않다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="야식" src="/images/2015-09-11/laos04-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소에 돌아오면서 야식을 사왔다. 숙소에 올 때 주의해야 할 점은 너무 늦게 오면 주인 아주머니가 현관 대문을 닫는다.. 처음에 돌아와서 굳게 닫힌 문을 보고 조금 놀랐다. 쿵쿵쿵해서 열어 달라고 해서 들어왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라오비어는 역시 골드가 맛있었다. 꼬치는 좀 짭짤했던 것 같다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="laos"></category><category term="travel"></category><category term="review"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 다섯째날(루앙프라방, 방비엥, 삼겹살 샤브샤브)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-05/" rel="alternate"></link><published>2015-09-11T00:00:00+09:00</published><updated>2015-09-11T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-09-11:/life/laos-travel-review-05/</id><summary type="html">&lt;p&gt;루앙프라방에서 3박 4일의 일정을 마치고, 방비엥으로 떠나는 날이다. 오전 10시쯤에 출발하는 차였는데, 그전에 루앙프라방에서 마지막으로 식사를 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="메콩강" src="/images/2015-09-11/laos05-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;강변에 있는 카페테리아 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;루앙프라방에서 3박 4일의 일정을 마치고, 방비엥으로 떠나는 날이다. 오전 10시쯤에 출발하는 차였는데, 그전에 루앙프라방에서 마지막으로 식사를 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="메콩강" src="/images/2015-09-11/laos05-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;강변에 있는 카페테리아, 짐을 잔뜩 매고 강을 건너는 사람들이 보인다, 루앙프라방은 도시지만 강건너는 산만 가득한 곳인 것 같다. 구글 지도에서도 특별히 보이는 게 없었다. 정말 현지를 여행한다면 저런 곳을 가봐야겠지..?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="아침 1" src="/images/2015-09-11/laos05-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;간단한 아침, 롱 빈에 야채랑 닭고기 스크럼블. 쏘쏘했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="아침 2" src="/images/2015-09-11/laos05-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;음.. 볶음밥. 이것도 그냥 그랬다. 마지막 식사가 화려하진 않았다. 게다가 강가라서 그런지 모기가 다리를 잔뜩 물었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;식사를 마치고 여행자 거리 쪽에 방비엥 행 미니밴을 예약해둔 곳에 갔다. 자전거도 반납하고 이제 떠날 일만 남았다. 뚝뚝을 타고서 터미널까지 간 다음에 미니벤을 타고 출발하려는 데, 아차... 여권이 없다. 자전거를 빌릴 때 맡겨둔 여권을 바쁘게 반납하면서 받아오는 걸 깜빡한 것이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;미니 밴이 출발하기 전까지 조금 시간이 남았다. 아까 그 슈퍼에 전화를 걸어서 얘기를 하는 데 의사소통이 쉽지 않았다. 결국 빨리 갔다가 오기로 했다. 창구직원에게 먼저 양해를 구하니까, 시간 내에 오면 다른 차를 타고 갈 수 있지만, 그렇지 못하면 환불은 안 된다는 말을 전해 들었다. 빨리 달려서 입구로 나가니까 뚝뚝을 바로 탈 수 있었다. 타고 조급한 마음을 안고 슈퍼로 뛰어갔더니 여권을 챙겨주었다. 골목까지 뚝뚝이 들어 와줘서 바로 다시 터미널로 갔더니 세이프.. 처음 같이 갈 뻔했던 한국인들이 있는 미니 밴이 아닌 다른 미니 밴이었다. 서양 사람들이 잔뜩 있는 차였는데, 차량에 핸드폰을 틀고 크게 노래 부르면서 갔다. 사실 조금 시끄러웠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="방비엔 가는길" src="/images/2015-09-11/laos05-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;중간에 한 번 쉬었던 곳. 길은 포장되어 있는데 산 위를 구불구불가니까 천장에 머리도 박고 난리도 아니었다. 그래도 계속 자면서 갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자연을 만끽할 수 있는 쉼터였고, 길이었다. 산도 구름도 많았다. 한참을 달리다가 한 번 더 쉬었는데, 식당이었다. 시간을 보니 점심시간. 운전기사 분이 식사를 하기 위해 들른 것이다. 생각보다 천천히 출발하니까 배가 고프면 이때 빨리 같이 주문을 하도록 한다. 몇 천낍을 주면 화장실을 사용할 수 있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="라이스 수프" src="/images/2015-09-11/laos05-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;어느덧 시간이 흘러 방비엥에 도착했다. 방비엥, 방비엔은 루앙프라방이나 비엔티안과는 비교가 안 될 정도로 작은 마을이다.  인터넷도 잘 안 터지고, 자전거가 없더라도 하루안에 다 둘러볼 수 있는 동네다. 도착해서 바로 보이는 식당에 들어갔다. 간단한 라이스 수프와 옐로우 누들을 주문해서 먹었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="옐로우 누들" src="/images/2015-09-11/laos05-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;딱히 그렇게 맛있는 맛은 아니었다. 그리고 책상 틈에서 작은 개미가 계속 올라왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="남송강" src="/images/2015-09-11/laos05-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;방비엥 마을 뒤쪽의 강. 앞으로 나올 카약이나 튜빙, 모터보트등 다 이 강을 따라서 다닌다. 강 이름은 남송강. 방비엥 전역에 걸쳐있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;해질 때도, 해뜰 때도 참 이쁜 강이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="길거리 음식" src="/images/2015-09-11/laos05-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;뭐.. 욕이 많은데, 라오스에는 저렇게 한글로 적혀있는 간판이 참 많이 있다. 메뉴판에 원하는 메뉴가 없더라도 '이렇게 주세요'하면 다 해주는 편이다. 바게트 샌드위치는 루앙프라방에 있는 게 더 맛있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="바나나 누텔라 코코넛 팬케이크" src="/images/2015-09-11/laos05-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;뭐였지.. 바나나 누텔라 코코넛 팬케이크였나.. 달다. 그래서 좋다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소는 그랜드 뷰 호텔에서 묵었다. 아.. 그런데 여긴 흥정도 안 되는 곳이었다. 사람도 많아서 빨리 숙소를 잡지 않으면 어디에도 잡기 힘들거 같아서 잡았다. 심지어 여기도 숙소를 잡으려는 데 다른 손님이 방 세 개가 필요하다고 하는 바람에 먼저 왔음에도 못 잡을 뻔했다. 들어보니 세 명이 한방을 쓴다는 얘기였다. 주인 아저씨가 좀 괘씸했다..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소에 들어가서는 바퀴와 곱등이처럼 생긴 알 수 없는 곤충이 있었다. 셀카봉에 휴지를 둘둘 말아서 내려쳐 잡았는데, 바퀴는 아무리 봐도 소름 끼친다...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="삼겹살" src="/images/2015-09-11/laos05-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;방비엥에 있는 삼겹살 샤브샤브집. 사실 이 음식은 현지 음식으로 알고 있는데, 이런 식으로 마케팅을 해서 성공한 듯 싶다. 나름 배도 부르고 맛있었다. 이왕 온 거 한번 가보자. 보통 음식점과 다르게 불을 지펴두고 있기 때문에 상당히 덥다. 선풍기를 잘 찾아서 자리를 잡자.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="loas"></category><category term="travel"></category><category term="review"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 셋째날(루앙프라방, 탁발, 아침시장, 꽝시폭포)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-03/" rel="alternate"></link><published>2015-08-26T00:00:00+09:00</published><updated>2015-08-26T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-08-26:/life/laos-travel-review-03/</id><summary type="html">&lt;p&gt;다시 아침이 밝았다. 이른 아침에 일어났다. 오늘은 탁발을 보고 아침시장, 꽝시폭포에 가기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="숙소전경" src="/images/2015-08-26/laos03-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소 앞의 전경. 저기 보이는 강이 메콩강이다 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;다시 아침이 밝았다. 이른 아침에 일어났다. 오늘은 탁발을 보고 아침시장, 꽝시폭포에 가기로 했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="숙소전경" src="/images/2015-08-26/laos03-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소 앞의 전경. 저기 보이는 강이 메콩강이다. 숙소를 옮기지 않은 것은 짐을 옮기기 귀찮은 것도 있었지만, 여기 골목이 너무 이뻣던 것도 한 몫 한듯하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="탁발" src="/images/2015-08-26/laos03-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;탁발. 위에 사진이 한 세트인데, 3만낍이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;골목에서 나오자마자 아주머니들이 이걸 판다. 조금 비싼 감이 없진 않았으나, 그래도 좋은 마음으로 왔다. 조금 후에 주황색 옷을 입은 맨발의 어린 승려들이 바구니를 들고 왔다. 승려들이 지나갈 때 밥 조금과 과자를 한 개 씩 바구니에 넣어줬다. 라오스에서는 승려들이 존중 받는 나라이다. 시주를 하면서 승려들에게 말을 걸거나 터치하면 안 된다. 또한 사진을 찍는 것도 예의가 아니다. 날이 덥더라도 민 소매를 입는 것도 예의는 아니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;탁발이 끝나면 아까 이걸 팔던 아주머니들이 와서 바구니랑 남은 밥을 가져간다. 남은 과자는 우리에게 줬다. 해가 뜨고 난 뒤에 와서 많은 승려를 보진 못하고, 금방 끝나서 왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="고양이" src="/images/2015-08-26/laos03-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라오스 고양이 한국의 길고양이와 비슷하지만, 얘들은 좀 더 말랐다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="개" src="/images/2015-08-26/laos03-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라오스의 개. 얘 엄청 잘생겼었다. 우릴 보고 먹을걸 바라는 눈치였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="아침시장" src="/images/2015-08-26/laos03-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;액션캠으로 찍은 아침시장. 대체로 식자재를 파는 시장이었다. 과일도 팔고 요리를 해주는 식당도 있었다. 아침은 시장 내 식당에서 쌀국수를 먹었는데 두 그릇에 3만낍이엇다. 한 바퀴를 둘러보고 다시 집으로 향했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="메콩강변" src="/images/2015-08-26/laos03-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돌아가는 길. 메콩강변을 따라서 갔다. 강변에는 음식점들이 있기도 하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="샌드위치" src="/images/2015-08-26/laos03-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;야시장이 열리는 쪽에 보면 파란색 천막 아래 바게뜨샌드위치와 음료를 파는 가게들이 쭉 있다. 바게드샌드위치는 2만낍 정도 되는데, 맛도 있고 배도 부르다. 빵이 좀 쫄깃한 편이다. 커피는 ... 맛 없었다. 그렇게 시원하지도 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;빵을 싸들고 도로쪽으로 나오면 열심히 사람을 모으는 뚝뚝 아저씨들이 있다. 우린 꽝시폭포로 가기로했다. 뚝뚝 비용은 1인당 왕복 4만낍에 여러사람들이랑 합승해서 간다. 거리가 꾀나 되니까, 그냥 뚝뚝 타고 가자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="곰" src="/images/2015-08-26/laos03-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;뚝뚝에 내려서 조금 올라가면 입장료를 받는 곳이 있다. 입장료는 2만낍이다. 통과해서 조금 올라가면 곰 동물원(?) 같은 곳이 있다. 곰 보호 운동 같은 것도 하면서 티셔츠도 파는데 사이즈가 없어서 못 샀다. 티셔츠 탐난다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="꽝시폭포 1" src="/images/2015-08-26/laos03-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;폭포 초입 부분. 이렇게 층층이 계단 식으로 자연 수영장(?)이 있다. 깊은 곳도 있고 얕은 곳도 있지만 일정치 않기 때문에 수영을 못한다면 조심해야 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;근처에는 구명조끼나 튜브를 빌려주는 곳이 없으니까 알아서 가져가자. 현지인들이나 서양 사람들이 잘 돌아다니는 걸 보고 '얕은 가 보다' 하는 순간 위험하니까 정말 조심하자. 발이 안 닫다 가도 톨이 튀어나와 있는 곳도 있으니까 수영을 잘하더라도 막 다니면 위험하다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="꽝시폭포 2" src="/images/2015-08-26/laos03-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;꽝시폭포&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;보면 참 이쁘다. 저기 위에 보면 사람들이 보이는 데, 어떻게 간 건지 싶다. 현지인은 아니고 서양 사람들이었다. 우리도 따라 올라가 볼까 싶어서 폭포를 바라보는 기준으로 오른쪽 길로 올라가 봤으나 잘못된 선택이었다. 아주 가파른 길이 한도 끝도 없이 계속 되었다. 올라가는 길이어서 망정이지 내려가는 길이었다면 더 위험했을 길이었다. 땀을 뻘뻘 흘리면서 꾀나 올라갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="꽝시폭포 위" src="/images/2015-08-26/laos03-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;폭포 위에 올라가니 탁 트인 전경도 있었고, 저렇게 이쁜 풍경도 펼쳐졌다. 위에도 사람들은 많았지만 아까 그 폭포 중간에 있는 곳은 찾지 못했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;폭포 반대쪽으로는 다른 동굴이 있다고 적혀있었다. 하지만 돌아가는 시간이 안 될 것 같아서 동굴은 못 가봤다. 반대로 내려오는 길은 계단으로 만들어져 있어서 편하게 내려왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="소" src="/images/2015-08-26/laos03-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라오스에는 도로에 소들이 많았다. 이게 주인이 있는 소 인 것 같긴 한데, 자기들끼리 알아서 돌아다니고 있었다. 차 운전기사들은 알아서 잘 피해간다. 조금이라도 장거리를 타고 가면 항상 소랑 마주쳤다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="생선구이" src="/images/2015-08-26/laos03-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돌아와서는 야시장 옆 쪽에 있는 만낍뷔페와 생선구이를 먹었다. 만낍 뷔페는 사실 쏘쏘했고, 생선구이가 좀 맛있었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="참파 꽃" src="/images/2015-08-26/laos03-14.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소에 돌아오는 길에 예쁜 꽃이 있어서 주워왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 꽃은 독 참파 라고 하는 꽃이다. 독이 들어있다는 건 아니고 참파 꽃이라는 의미이다.(그런데 협죽도의 일종이라고 한다) 다른 이름으로 플루메리아 라고도 한다. 라오스에서 여기저기에서 이 꽃을 볼 수 있었는데, 검색해보니 라오스의 국화였다. 곳곳에 이 나무가 많이 심어져 있었다. 떨어져 있는 꽃인데도 참 예쁘게 떨어져 있었다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="laos"></category><category term="travel"></category><category term="review"></category></entry><entry><title>[Life]8박 9일 라오스 여행기 - 첫째날(비엔티안)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-01/" rel="alternate"></link><published>2015-08-24T00:00:00+09:00</published><updated>2015-08-24T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-08-24:/life/laos-travel-review-01/</id><summary type="html">&lt;p&gt;2015년 6월 19일부터 27일 밤까지, 라오스에 갔다 왔다.
여행은 비엔티안 - 루앙프라방 - 방비엔 - 비엔티안 순으로 갔다왔고, 첫 날에는 밤에 도착했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="기내식" src="/images/2015-08-24/laos01-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;비엔티안으로 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;2015년 6월 19일부터 27일 밤까지, 라오스에 갔다 왔다.
여행은 비엔티안 - 루앙프라방 - 방비엔 - 비엔티안 순으로 갔다왔고, 첫 날에는 밤에 도착했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="기내식" src="/images/2015-08-24/laos01-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;비엔티안으로 가는 진에어 항공의 기내식. 생각보다 맛있었고 조금 짰었다. 물티슈도 주고, 물은 부족하면 달라고 하면 계속 준다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="맥주" src="/images/2015-08-24/laos01-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;처음 보는 옆자리 사람과의 맥주 한 잔, Tiger 맥주에 새우깡, 맛밤 먹었다. 참고로 컵라면도 판다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="공항도착" src="/images/2015-08-24/laos01-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도착을 하면, 훅 들어오는 뜨거운 바람이 느껴진다. 밤임에도 불구하고 뜨거운 공기와 습한 공기가 라오스에 온 실감을 내게 해주었다. 인천공항보다 비교가 안 될 만큼 작은 사이즈에 적당한 서비스와 적당한 시설. 그렇게 허름한 느낌은 나지 않았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;공항에 도착해서 가방을 기다리는 중, 도착해서 숙소에 가야하니 서둘러 가느라, 사진은 별로 없다. USIM 칩을 파는 곳이 있는데, 4G 450mb/7days짜리가 7달러였고,  3G 570mb/30days가 5달러였다. 서둘러 산 게 잘한 것인지는 모르겠는데, 핸드폰은 그렇게 많이 쓴 편은 아니라서 지낼 만 했다.참고로 비엔티안이나 루앙프라방은 큰 도시라서 인터넷이 좀 터지긴 하는 데, 방비엔은 인터넷이 정말 안 터지는 편이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;비엔티안 시내까지는 택시로 고정 요금 7달러 였다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="시나콘 호텔 전경" src="/images/2015-08-24/laos01-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;부킹닷컴에서 미리 예매한 숙소, 시나콘 호텔이다. 도착한 날 숙소가 없을까 싶어 먼저 예매했다. 숙박 후에 다음날 결제를 했다. 부킹닷컴에서 28$ 정도였고, 바로 오느라 환전을 안 해서 40$를 주고 96,000Kip을 거슬러 받았다. 1달러에 8150kip 정도였으니까, 적당한 금액을 거슬러 받은 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="시나콘 호텔 내부" src="/images/2015-08-24/laos01-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소 내부, 큰 창이 있고, 커튼이 있다. 이렇게 넓은 방까지는 필요없었는 데, 오기 얼마 전에 예약하느라, 싼 곳은 아니었다. 침대도 깨끗한 편이었고, wifi도 됬던 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="시나콘 호텔 화장실" src="/images/2015-08-24/laos01-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;화장실, G3에는 화이트밸런스 설정이 없어서 더 퍼렇게 나왔다. 변기 옆에 있는 건 물이 나오는 샤워기(?)같은 건데, 여기 사람들은 뒤처리를 이걸로 한다고 한다. 물론, 휴지도 있으니까 걱정말자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="비엔티안 밤" src="/images/2015-08-24/laos01-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;밤 산책 나와서 찍은 집. 돌아다니다가 커다란 바퀴를 보았다.. 그러고 발걸음을 돌렸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="비엔티안 밤 사원" src="/images/2015-08-24/laos01-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;여기는 옆에 있는 사원이었다. 나중에 보니 왓 미싸이(Wat Mixai)라는 사원이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;비엔티안에는 곳곳에 이런 사원들이 엄청 많았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 날 도착해서 공항에서 어떤 분에게 망고를 선물 받았는데, 정말 정말 맛있었다. 그런데.. 망고가 옻나무 과라는 사실은 몰랐다. 망고가 참 맛있어서 먹고 씨앗까지 싹싹 발라 먹었다.&lt;br&gt;
그런데, 곧 얼마 지나지 않아서 몸이 기분이 이상해 지더니 조금씩 몸이 붓고 간질거리기 시작했다. 난생 처음 옻이 오른 것이다. 빨갛게 온 몸이 불어오고 눈도, 코도, 목도 부었다. 코가 부으니 코로 호흡이 안 돼서 입으로 숨을 쉬고 찬물로 한참 샤워를 했다. 응급실 비용도 비싸다고 하고, 병원을 찾아가거나 연락해서 어떻게 해야 할지도 잘 몰라 조금 쉬면서 지켜봤다. 그러다가 조금 있다가 아침에 응급실에 가보자 하면서 일단 다시 누웠다. 처음보다 조금 나았는지, 피곤했는지, 곧 잠이 들었다. 다행이 다음 날 일어나니까 거짓말처럼 괜찮아졌다. 보통은 1,2주 정도도 간다고도 한다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;여러분 망고를 조심하세요. 망고의 씨앗 부분에는 알레르기 반응을 일으키는 물질이 있어요. 괜찮은 사람도 있겠지만, 조심해서 문제될 것 없어요.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="travel"></category><category term="laos"></category><category term="review"></category></entry><entry><title>[Life] 8박 9일 라오스 여행기 - 둘째날(라오에어라인, 루앙프라방, 수영장)</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/laos-travel-review-02/" rel="alternate"></link><published>2015-08-24T00:00:00+09:00</published><updated>2015-08-24T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-08-24:/life/laos-travel-review-02/</id><summary type="html">&lt;p&gt;날이 밝았다. 어제 밤새 고통이었던 망고 알레르기는 좀 나아졌다. 아직 조금 느낌이 있긴 했는데, 약을 먹을 정도는 아니었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="썽태우" src="/images/2015-08-24/laos02-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;국내선을 타고 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;날이 밝았다. 어제 밤새 고통이었던 망고 알레르기는 좀 나아졌다. 아직 조금 느낌이 있긴 했는데, 약을 먹을 정도는 아니었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="썽태우" src="/images/2015-08-24/laos02-01.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;국내선을 타고 바로 루앙프라방으로 갈 계획이었기 때문에 근처에 서있던 썽태우를 타고 갔다. 가격은 2인 50,000Kip을 받았다. 국내선 공항도 국제선 공항과 붙어 있기 때문에 어제 갔던 공항으로 다시 간 셈이다. 공항에 있는 은행 환전소를 통해서 환전을 했다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;200$ -&amp;gt; 1619.000Kip&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;좀 더 불안하지만 싸다고하는 라오스카이웨이를 타보려고 했지만 이미 만석이어서 라오에어라인을 타기로 했다. 라오에어라인은 2인에 180$였다. 비행기 시간까지 시간이 조금 남아서 먼저 짐을 부치고, 점심을 먹으러 갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="쌀국수" src="/images/2015-08-24/laos02-02.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2층에 올라가면 작은 식당이 있다. 여기서 밥을 먹었는데 꾀나 맛있었다. 이건 간국수, 사실 다른 이름이 있겠지만, (뭐 카우퍼삭 ~ 하는 이름 일 듯) 간이 들어간 국수여서 간 국수. 원통형 쌀국수에 육수도 맛있었다. 알레르기가 나은지 얼마 안 됐지만 맥주는 기본(하하)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="돼지고기 덮밥" src="/images/2015-08-24/laos02-03.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;돼지고기 덮밥 같은 느낌이다. 이것도 맛있는 편이었다.
안에 고수 풀은 없었다. 오히려 저 국물에 고수 풀이 약간 들어가 있는 것 같았다. 라오스 여행하면서 고수 풀은 거의 없었는데, 혹시 불안하면 "노 팟치" 나 "버싸이 흠뻥"을 얘기하면 된다고 한다. 팟치는 태국어인데 라오스어랑 태국어랑은 사촌 지간이라 어느 정도 알아 듣는 듯하다.&lt;br&gt;
다 먹고 나면 제자리에서 "첵 빈"이라고 하면 계산서를 가져와서 계산해준다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;쌀국수 + 밥 + 비어라오2병  =&amp;gt; 65,000Kip&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;먹고 나서 비행기를 탄다. 참고로 여기도 비행기라 소지품검사를 할 수 있다. 어제 망고 먹느라 꺼내뒀다가 가방에 넣어둔 칼이 걸렸다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="비행기 전망" src="/images/2015-08-24/laos02-04.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;비행기를 타고 가는 하늘 길이다. 밖에 전망이 진짜 살아 생전 최고 좋았으니까 혹시나 국내선을 타게 된다면 꼭 보도록 하자.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="과일칩" src="/images/2015-08-24/laos02-05.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;기내간식. 이거랑 물을 준다. 과일칩인데, 생각보다 맛있다. 나중에는 집에 가기 전에 결국 사갔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="택시 서비스" src="/images/2015-08-24/laos02-06.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;택시.. 라고 적혀있는 데 여러 사람이 같이 타는 승합차다. 탈 때 어디로 가는지 말해 주면 거기서 내려준다. 2명이서 5만낍 냈다. 보다시피 3명당 5만낍이기때문에 같은 행선지의 인원을 잘 맞춰가면 싸게 갈 수 있다.&lt;br&gt;
여행자거리 쪽에 있는 조마베이커리로 출발했다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="조마 베이커리" src="/images/2015-08-24/laos02-07.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;도착하자마자 조마베이커리로 왔다. 빵도 케잌도 음료도 다양하게 파는 편이다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="조마 베이커리 간식" src="/images/2015-08-24/laos02-08.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;커피와 탄산수. 사실 소다음료를 마시고 싶었는데, 그냥 소다를 시켰더니 탄산수를 줬다. 탄산수는 내 취향이 아니었다. 그에 반해, 커피는 상당히 시원하고 맛있었다. 54,000Kip 나왔다.&lt;br&gt;
커피를 마시면서 지도를 보면서 위치를 좀 익히고 숙소를 찾아 나섰다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="숙소 1" src="/images/2015-08-24/laos02-09.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;캐리어를 끌고 다니면서 숙소 찾기는 힘들다. 금방 골라서 금방 들어왔다. 숙소 이름은 폰말리게스트하우스(Phonemaly). 화장실이 좀 어둡고 작긴 했지만 아늑하고 좋았다. 그리고 에어컨이 조금 약했다. 개미가 좀 보이긴 했는데 그래도 지내기 좋았다. 1박에 120,000Kip, 나중에는 조금씩 흥정해서 깍았다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="숙소 2" src="/images/2015-08-24/laos02-10.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;숙소 내부. 창이 두 개나 있어서 좋았다. 2층 맨 안쪽 방이었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="라 피스토체" src="/images/2015-08-24/laos02-11.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;자전거를 빌려서 라 피스토체 수영장에 갔다. 여기가 그렇게 유명한 곳은 아니고, 좀 굽이굽이 들어와야 한다. 걸어가긴 너무 덥고, 자전거 타고 가면 갈만하다. 한국 사람은 하나도 없었다. 현지인들이 대부분이고 서양 사람들이 조금 있는 정도였다. 옆에 짚 지붕에는 맥주나 알콜음료들을 판다. 물 안에서 마실 수 있게 물 안에 의자가 있다. 그런데 의자가 무척 단단하니까 부딪히면 엄청 아프다. 물은 깊은 곳은 160cm 정도 되는 것 같다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="야시장" src="/images/2015-08-24/laos02-12.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;야시장이 열리는 큰 사거리. 조마베이커리에서 한 블럭 걸으면 된다. 야시장이 해가 질 때 즈음에 열어서 금방 닫는다. 야시장이 열리면 해당 도로는 통행금지 된다. 전체적으로 가격대가 비싸다. 부르는 가격에 속지 말고 적당히 깍아서 사야한다. 보통 3/2 가격정도에 사면 서로 좋은 것 같고, 많은 양을 산다면 반 정도 깍아주기도 한다. 하지만 무턱대고 깎는 건 실례인 듯 싶다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="코코넛 빵" src="/images/2015-08-24/laos02-13.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;코코넛 빵. 부드러웠다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="팬 케이크" src="/images/2015-08-24/laos02-14.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;팬케이크. 약간 매콤짭잘했다. 방비엔에서 파는 게 더 맛있는 듯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="야식" src="/images/2015-08-24/laos02-15.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이것 저것. 저거 하얀 쌈 혹은 간장에는 고수가 약간 들어있는 듯 했다. 쏘쏘..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라오스는 덥다. 다른 시기는 몰라도 이 시기는 특히 덥다. 한국에서 입는 반팔 티도 더우니까 가방을 가볍게 싸와서 여기서 사는 게 좋을 수도 있다. 방비엔에서는 날이 흐려서 그런지 좀 덜 더웠는데, 루앙프라방은 정말 더웠다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="laos"></category><category term="travel"></category><category term="reivew"></category></entry><entry><title>[Life] 용인 수지도서관 좌석 배정 확인 사이트</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/suji-library-seat-view/" rel="alternate"></link><published>2015-01-21T00:00:00+09:00</published><updated>2015-01-21T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2015-01-21:/life/suji-library-seat-view/</id><summary type="html">&lt;p&gt;중고등학교때 한창 용인 수지구에 있는 수지도서관을 많이 다녔었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;수지도서관은 열람실의 좌석을 배정받아서 입장하는데요, 그 때문에 항상 개방시간 전에 가서 줄을 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;중고등학교때 한창 용인 수지구에 있는 수지도서관을 많이 다녔었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;수지도서관은 열람실의 좌석을 배정받아서 입장하는데요, 그 때문에 항상 개방시간 전에 가서 줄을 서서 좌석을 배정받곤 했습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;평일이나 주말이나 항상 좌석을 배정 받으려면 기다려야 했었거든요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;또 더 중요한건 좌석배정 예약을 해두고 차례가 왔는데 배정을 못받으면 취소되기도 했습니다. 그래서 어딜 가지 못하고 2층 대기실에서 전광판을 쳐다보고 있었지요. 그러다가 수지도서관 홈페이지를 한창 탐색한 결과, 전광판에 출력되는 화면과 같은 화면의 주소를 얻을 수 있었습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이제까지 잊고 지내다가 몇일 전 북마크를 정리하면서 남아 있더라구요. 그 김에 포스팅 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="전광판 이미지" src="/images/2015-01-21/01.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;레이아웃이 조금 깨지긴 하지만 시간과, 대기순번, 다음 예정번호, 예약대기자 까지 모두 잘 나옵니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;집과 그렇게 먼 거리가 아니었어서 집에서 컴퓨터에 화면 띄워두고 적당한 시간에 맞춰서 가곤 했었지요.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;참고가 되었으면 좋겠습니다!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~~주소는 아래 링크입니다.~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;~~http://211.251.214.176:8080/seatmate_es/~~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;용인시 도서관 사이트 통합으로 주소가 바뀐 것 같습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015년 7월 기준으로 위 링크가 안되서 아래 링크를 추가합니다.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://211.251.214.169:8080/SeatMate_es/"&gt;http://211.251.214.169:8080/SeatMate_es/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;실제 수도관 전광판과 일치하는지 확인이 필요합니다. 제가 직접가서 확인하긴 무리가 있어서.. 확인바랍니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;PS.용인도서관어플이 있는것 같던데, 거기서도 대기자를 확인할 수 있는 것 같기도 합니다. (확인바랍니다.)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="library"></category><category term="tip"></category><category term="hacking"></category></entry><entry><title>[Life] 구글 플레이 월렛 결제수단 등록오류 관련 팁</title><link href="http://blog.junshoong.net/life/google-play-account-card-error/" rel="alternate"></link><published>2014-12-27T00:00:00+09:00</published><updated>2014-12-27T00:00:00+09:00</updated><author><name>junshoong</name></author><id>tag:blog.junshoong.net,2014-12-27:/life/google-play-account-card-error/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="신용카드 및 직불카드 등록 이미지" src="/images/2014-12-27/01.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KB국민체크카드를 쓰고 있는데 결제카드로 등록하려니&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"해외이용거절:한도초과"&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라는 문자가 날아왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;분명 카드 만들때 한도 없게 했던거 같아서 왜 안되나 국민은행에 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="신용카드 및 직불카드 등록 이미지" src="/images/2014-12-27/01.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KB국민체크카드를 쓰고 있는데 결제카드로 등록하려니&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;"해외이용거절:한도초과"&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;라는 문자가 날아왔다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;분명 카드 만들때 한도 없게 했던거 같아서 왜 안되나 국민은행에 직접 찾아가봤다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;상담을 통해 얻게된 결론은 "가승인" 가승인이라고 하면 처음 결제 수단으로 카드를 등록할 때 1달러라던지, 1000원이라던지 일정금액을 출금하고 다시 출금 취소하면서 카드를 승인하는걸 말한다. 알고봤더니 카드에는 겨우 1000원정도의 금액뿐이었고 그래서 가승인할만큼의 돈이 없었던것.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;얼마뒤 다시 충분한 돈을 채운뒤에 결제수단 등록 시도를 해보니 1달러(당시 1,119원)가 결제 되었다가 거래 취소되면서 카드가 승인되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이로써 구글 플레이 카드 등록이 완료되었다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;덧붙여서, 해당 문의는 굳이 은행에 가지 않고 카드사에 전화해보는게 빠르다고 한다.&lt;/p&gt;</content><category term="life"></category><category term="google"></category><category term="tip"></category></entry></feed>